[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (15)

(感謝生菜牛肉好食手足)

上個post：
[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (14)

2020/21 港超聯參賽球隊：
冠忠藍區、傑志、東方龍獅、天水圍飛馬、理文、愉園、標準流浪、晉峰

2019/20 港超聯冠軍：傑志 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 足總盃冠軍：東方龍獅 （取得一個亞洲賽席位）
2019/20 高級組銀牌冠軍：東方龍獅
2019/20 菁英盃冠軍：傑志

(感謝Alderweirelamela手足)
港超球員花名搜尋器，新睇香港波手足唔使估估吓

各位手足可以用呢張form幫吓手，有其他花名以外嘅料報都可以用呢張form

另外強烈推介新入嚟手足睇睇呢個
手足非常俾心機整
港隊、港超、外流球員資料庫2.0

各項賽事最新消息
港超聯
2020-11-21 東方龍獅 vs 晉峰 旺角大球場 15:00
2020-11-21 天水圍飛馬 vs 冠忠南區 元朗大球場 17:30
2020-11-22 標準流浪 vs 愉園 斧山道運動場 15:00
2020-11-22 傑志 vs 理文 旺角大球場 17:30

2020/21港超聯於有8支球隊參賽。其中4隊因外援工作證問題，開季只出戰菁英盃。足總考慮到球隊面對難題，經研究後將聯賽押後到本月21日開鑼，踢罷首兩輪賽事，再進行足總盃首輪分組賽；至於原定14日及15日的聯賽首輪賽事檔期將續安排菁英盃分組賽。

為符合AFC規定各地聯賽，一季至少要有27場的要求，港超聯會議商議後通過今季聯賽賽制有所微調。8支港超球隊在進行完雙循環比賽後，會以頭4隊和尾4隊分出「爭標組」和「護級組」，各組再以中立場打單循環，以定出聯賽冠軍和1支降班隊伍。足總盃分兩組踢單循環，小組首兩名出線再踢單淘汰制。其餘盃賽賽制不變。

足總今季取消「國援」名額，外援限制由上季的註7（5外援+1亞援+1國援）出4（任何援將）變為今季的註6（任何援將）出5（4任何援將+1超援），變相放寬有關規定，本地球員上陣時間勢再遞減。據悉，足總對「超級外援」的定義如下：以截止2020年6月為止的國際足協世界排名計算，如該球員曾參與由首50名內的國家所舉行之頂級聯賽最少一季，或曾代表首50名內的國家代表隊上陣1場國際賽事，即屬「超級外援」。因應疫情及球員身體狀況，球賽的後備席由7個增至12個，批准更換球員數目就由3個增至5個，一年後再檢視換人守則。

足總宣佈於11月7日起的賽事開始重新開放予球迷入場，但供佔用座位不得超過座位數目的75%，及同一行座椅不可有連續超過4張座椅被佔用。足總於比賽場地實施相應的衛生防疫措施，包括觀眾進入比賽場地前需接受體溫檢查及提交健康申報表，並必須於球場範圍內正確佩戴口罩。此外，觀眾於場內不可進食，但可飲用杯裝及紙包裝飲品(由於保障個人衛生關係，場內將不提供即棄杯予球迷使用)。新球季所有比賽由東網負責直播，直播詳情有待公佈。

健康申報表：

2020/2021 連登港超聯每月金草莓獎選舉

菁英盃分組賽
2020-11-18 標準流浪 vs 理文 A組 旺角大球場 20:00 東網直播

2022卡塔爾世盃外C組
AFC宣佈2022卡塔爾世界盃亞洲區第二輪預選賽（即40強賽）將在2021年3月和6月的國際比賽日進行，12強賽則定於同年9月開戰。

根據最新的安排，2022世預賽暨2023亞洲盃預選賽第二輪將於2021年6月15日前完成。第7和第8比賽日的比賽將於2021年3月進行，第9和第10比賽日的比賽將於2021年6月進行。預選賽最後一輪將於2021年9月開始，賽程有待公佈。

2020亞協I組 (東亞區)
AFC宣佈，考慮到亞協盃涉及5個賽區及所需協調工作，包括入境及檢疫等安排，以及疫情造成的不可抗力因素，亞協執行委員會只能遺憾地宣布取消2020年的亞協盃賽事。

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵、洛迪古斯、高美斯

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）、鄭璟昊（晉峰*）、劉浩霖（冠忠藍區）、播磨浩謙（標準流浪）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）、劉穎笙（冠忠藍區）、荷西安祖（薩拉曼卡）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛（深水埗）、李瀚灝（和富大埔）、賓希路、陳衍光

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度（克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）、劉浩霖（東方龍獅）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿、劉家銘、劉穎笙（理文）、史必、叢振洪（香港飛馬）、李溢晉（標準流浪）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）、 楊迪麟（車路士足球學校（香港））、余在言（車路士足球學校（香港））、羅拔奧圖（雷莫之星）、艾迪比帝（土耳其飛鷹聯）、林衍廷（畜力R&F）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑、亞歷斯祖（東方龍獅）

天水圍飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、 黎格爾（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、叢振洪（冠忠藍區）、孫銘謙（和富大埔）、陸平中（和富大埔）、吳文希（和富大埔）、方栢倫（畜力R&F）、山度士、班拿度、達施華、古安奴
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪（東區）、張志勇、陳肇麒（東區）、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）、大衛拉菲爾、艾華、米高加斯洛、雷傑名、蕭俊銘、嚴啟華（深水埗）、曾健晃

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、林學曦（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、法蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras）、盧均宜（畜力R&F）、奧利斯、李溢晉（冠忠藍區）、播磨浩謙（東方龍獅）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯（和富大埔）、安達、迪達、巴辛、斯薩、歐陽耀冲、王子謙、文偉峰、黃展鴻（無註冊做球員）、陳瑋樂、潘柏安、鄧樂文、陳栢浩、北村祝（駒騰）

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）、鄭璟昊（東方龍獅*）、鍾俊濠（由教練轉為球員）、紀思昊（光華）
Out：蕭栢霖、麥希裕、戴思聰、章偉鎽、陳樂謙、周洛正

香港外流球員討論區 (38)

數字球

港joke全牆

和你港足

Hong Kong National Pool (感謝黃威手足)

Football Manager Hong Kong Database

【PES2021 Patch】PESunites OF v2 及 港超聯 (v0.9 Beta，2019–20賽季)

FM20.4Final Patch

光復香港由重建港足文化開始
Group:
台:

LIHKG 偽善桐生（港足精華channel）

Hong Kong Football On Tour

港析足球 Home Kong Football

香港足球總會 賽事章則

特區護照申請資格

中華人民共和國國籍法

FIFA條例 (轉變國籍：文本第77頁/PDF第79頁)

亞冠條例 (球員註冊：第42頁)

亞協條例 (球員註冊：第43頁)

香港足總球員條例 (本地球員定義：第14頁)

留名

LM

【全場精華】菁英盃：晉峰 1比6 愉園

From: 我撐本地波

依家甲組都咁有料嘅
甲組都專登請國外外援嚟踢？
咁啲外援都係full time 嘅？

不嬲都有外援

相隔近十三年後 愉園再次進級頂級組別盃賽四強

6:1擊敗晉峰，愉園足球隊在今季菁英盃分組賽B組的戰績改寫為3勝1和1負，由於周日（11月15日）稍後時間東方龍獅與冠忠南區3:3賽和，愉園暫以10分排名小組第2、領先第3的冠忠南區4分，在分組賽只餘一輪比賽下，球隊提早取得準決賽席位。這是愉園相隔近13年後，再次在本地頂級組別賽事躋身盃賽四強。

2007年11月25日，愉園在高級組銀牌半準決賽3:0擊敗康宏晨曦，這是愉園對上一次在本地足壇頂級組別賽事進級準決賽，當年球隊陣中球員早已各散東西、甚至已成故人，目前仍在港超征戰的只有東方龍獅隊長梁振邦，而潘文迪則成為了愉園足球隊總監。

菁英盃四強，只是我們追求進步的路途上其中一站，下星期開鑼的港超聯賽，愉園球員將保持謙卑、全力以赴與所有對手周旋。
From: 愉園fb

晉峰入嗰球

愉園亮相斧山道運動場錄大捷
主帥鮑家耀：有助準備聯賽首戰

愉園在周日（11月15日）下午的菁英盃分組賽6:1擊敗晉峰，由於下星期聯賽開鑼球隊將在同一場地出賽，主教練鮑家耀認為是役大勝提升球員信心，變陣亦告奏效，有助備戰來仗。

「鮑Sir」在賽前已特別強調要擊敗對手，首決條件是球員要展示決心：「要表現出好想贏這場比賽的心態，踏上場就要有氣勢，嘗試壓著對手去進攻。」他表示安排羅拔奧度擔任左翼有效果：「戰果已反映這安排的成效，羅拔奧度毋需在中鋒位置背對球門控球、搶位，在邊路活動更能發揮其爆發力，教練團會進一步研究往後的戰術安排。」

球隊來仗將同樣在斧山道運動場出賽，對手為標準流浪，「鮑Sir」認為是役也達到備戰來仗之效：「下場比賽同樣在斧山道場，球員有機會提早適應草地狀況，而且這場勝利也令大家更有自信。」
From: 愉園fb

晉峰今日下午在斧山道運動場上演菁英盃分組賽B組賽事, 被愉園上下半場各入三球, 在下半場補時階段憑卡爾特納破蛋, 最終1：6 落敗。

賽後守門員林駿杰接受訪問時表示：球隊今場發揮水準之下, 對手愉園表現的確比己隊好,尤其對方一對前鋒在死球上給予後防很大壓力, 始終在身形上我們比較吃虧,在生波時盡量都希望在前線開始作第一點迫搶,可惜在死球的防守的確是發揮欠佳,下星期就是超聯賽事開鑼,大敗一場之後,希望在防守上有所改善。
From: 晉峰fb

《賽後訪問 - 後衛陳凱柏》

賽前抱有一定信心，可惜事與願違，未能擊敗東方龍獅，年青守將陳凱柏賽後雖流露出失望心情，但對球隊整體表現感到滿意。

「打和東方龍獅，意味球隊在菁英盃提早出局，當然感到少許失望，幸好球隊整體表現感到滿意。對於第三個失球，我自己知道有點犯錯，對自己有點失望，唯有寄望踢好最後一場分組賽。由復賽到今季幾場菁英盃分組賽都得到上陣機會，對於即將展開的聯賽，我很有信心可以爭取正選位置。」Paco賽後訪問說。
From: 冠忠南區fb

睇精華羅拔奧度好大隻
港超d中堅點頂

《賽後訪問 - 主教練列文》

冠忠南區今晚在旺角場三度落後的情況下，最終逼和東方龍獅3:3，由於愉園在較早時間擊敗晉峰，冠忠南區提前一輪情況下在菁英盃出局。

未能全取三分，主教練列文賽後感到失望，但對球員的表現卻感到驕傲，他說：「對於球迷來說，這場比賽充滿娛樂性。我們嘗試去爭取勝利，雖然未能做到，但對每位球員在球場上永不放棄、沒有低頭的比賽態度感到驕傲，踢出一場漂亮的比賽，只要能夠保持這種態度，我相信我們會有一個很好的球季。菁英盃提早出局，無疑有點失望，但球隊處於新舊交替時間，亦注入了一些新的踢法及元素，的確需要時間去讓球員適應，經過了五場比賽，可喜的是看見球隊一場比一場進步。」
From: 冠忠南區fb

喂啲format又退步返既 點搞呀

飄忽到一個點

佢對東方嗰陣艾華度都叫守到佢嘅
不過本地中堅守佢就大鑊了

反而黑帝唔太突出

肥卡斯第一個勁正喎

收死晒，好撚靚

台灣有個台日混血打J3既龍入左台灣國家隊

【全場精華】菁英盃：東方龍獅 3比3 冠忠南區

From: 我撐本地波

都叫做有兩球中柱/楣嘅

Super Team Display 👏🏾 , as we now put our focus on the League after a solid performance & win 💪🏾
More glad for the Hat-trick ⚽⚽⚽ to open my Goalscoring account in HK 🇭🇰💚
THE JAGUAR 🐅⚽💪🏾🖤
From: 羅拔奧度fb

加油

話時話....黎洛賢係咪失左?

北區

From: 還看港甲

邊個

黑帝真係好一般

見佢好想入波 個frd每入一球佢就笑容越少

正常la. 明明自己大排咁多，但就一個入波都冇

東網頭場精華整咁鳩耐 連人都認錯 真係比佢吹鳩脹

屌你尾場仲衰 賣菜大佬認咗做艾華度

谷俊勳
日本果邊出咗news

想屌

玩玩下winning 見到均仔攞亞洲最佳球員

個年既結果

啱啱睇highlight , 藍區啲後防廢到

第二第三球咁都清唔到，前面入幾多世界波都冇用

鮑家耀：決心主宰勝負

愉園是今季首支排出「5鬼拍門」正選出擊的港超球隊，不過晉峰將帥不認同今仗大敗與新例有直接關係。總教練何信賢稱：「主要是自己踢得差，球員有點怯場，場上企位太後，製造太多壓力給自己。」晉峰失守後仍堅持後場控球在腳的踢法，但比賽中錯漏百出，被愉園壓迫得手忙腳亂，門將林駿杰表示：「球隊堅持風格並無不妥，也不會歸咎於球場質素，我們要學懂的是當面對逆境時，要怎樣去調整心理。」愉園主帥鮑家耀則對大勝感到意外，並認為決心主宰了勝負。
From: 文匯報

十六隊

星期六入場睇下東方炒幾多球

點樣mod出嚟

應該都係閪波

又係一個浪費自己嘅球員

16隊點踢38場？

應該係20隊, 張list未show哂

右邊其實有條 bar 見到可以碌落去

條友幾年前已經講到明自己成日練波遲到
仲要好似唔知醜咁
咁冇紀律冇乜可能做到職業球員

條友依家晚晚都劈酒

有咩所謂
喺甲組搵嘅仲多過踢垃立
又可以踢下街League賺錢

豪基金城
深通聯

睇精華都覺得刺激，
呢啲波先吸引到觀眾，先會留到客架，
好似上個星期週中個場就仆街啦。
#藍區今場喺幾有鬥志
#真喺未到最後都冇放棄
From: 足球大農場

【🎤賽後訪問・迪高】

傷癒復出的迪高於75分鐘入替前鋒盧卡斯，更於補時階段建功，一度為東方龍獅再度領前。最終未能全取三分有點美中不足，惟這位中場鐵漢並未感到氣餒，更呼籲隊友向前望：「好番之後首場比賽就有波入，個人嚟講肯定係值得高興嘅好開始。即使球隊被兩度追平，成班隊友都展現永不放棄嘅精神，為咗贏波搏曬命。雖然最終被對手逼和，未必係最理想嘅戰果，但起碼我哋都達到賽前目標，就係順利出線。我哋會用嚟緊一個禮拜嘅時間去檢討同改善，務求去到聯賽開鑼嘅時候，球隊會有更穩定嘅發揮，從而衝擊各項錦標！」
From: 東方龍獅fb

【值得高興】

年輕守衛史提芬昨晚在球證鳴笛前一刻入球，為冠忠南區逼和東方龍獅3:3，這球是他職業生涯第一個入球，值得為他感到高興。

From: 冠忠南區fb

佢打咩位？

題外話
好似未見過Mixu同球迷影相

未睇到呢個post之前我一直以為係肥彭入波

中堅

ig?

【天水圍飛馬強勢回歸】
陳7加入董事會 仍有超級外援洽談中

飛馬今季重回天水圍，除了易名外，球隊陣容也大幅改組。今日它們在天水圍舉辦新球季發佈會，宣佈來季目標及計劃，會長羅傑承揚言衝擊聯賽冠軍。

羅傑承指以天水圍飛馬回歸的原因，是希望在疫情下經濟不景的環境，以足球帶起士氣，重拾當初天水圍飛馬成立的初衷。他未有透露今季的確實班費，因今季組軍由主教練郭嘉諾及法比奧負責，自己的要求是實而不華，希望外援可配合陣中年輕球員踢出好成績，但已經超出預算。

主教練郭嘉諾則剛在內地修讀專業教練牌照回港，正在家接受居家隔離未有出現。而四位巴西新兵已在上周的菁英盃率先上陣，包括中場班拿度，前峰山度士以及翼峰達施華三名曾效力巴甲球會的「超級外援」，配合由元朗來投的基斯及守將古安奴組成5人巴西外援組合。在會上會長羅傑承宣佈仍有一位超級外援洽談中，是一位來自澳職前四球隊的球員，不過他還有合約在身，羅指希望再給一個月時間處理。

而在上季宣佈掛靴的陳肇麒則會加入球會董事會，他在會上把7號球衣交給後輩孫銘謙，並讚他有速度、有膽色。成為球會董事後，他希望以經驗及在場邊的觀察，及球員一些建議，也會協助球會推廣在地區層面的「全民足球」計劃。

Lawson今次唔起訓練場？

陳7係掛靴定去東區架

老鼠
墨城
燒雞
貓叫

之前好似有人貼咗個貓叫翼鋒出嚟

掛靴唔踢全職

wow咁有大志衝擊聯賽冠軍bo😂

飛馬咁大手筆做咩唔要埋喪傑仔matt

落場早過官宣
諗落都真係幾神奇

瞓咗冇睇，飛馬個國腳公佈咗未

講就一定要咁講
揸住呢班兵無藉口定低目標

狄恩個仔

想要冠軍簽呢三個本地好過

最緊要係得閒就嚟講吓波

羅神：唔係國腳，不了

定合約問題未解決

雖則好多畜力球員都已經落左班

末段失球是美中不足

開季後加盟愉園的後衛林衍廷，在球隊於周日（11月15日）的菁英盃分組賽6:1贏晉峰一役，首度為愉園上陣，他認為球隊是役有好表現，但比賽末段失球是美中不足。

「球隊在這場比賽有好表現，大家當然想保持不失球到最後，到末段被對手追回一球，是少許的美中不足。」林衍廷在賽後表示，己隊在上半場已拉開比分差距，下半場壓力較小，自己也能踢足全場，有助提升狀態：「最重要還是修身，若果要在左閘位有所發揮，更需練好左腳的技術。」

是役司職左閘與左翼羅拔奧度合作，林衍廷欣賞對方拚搏、勤奮的表現：「羅拔奧度敢搶敢搏，又能夠在前場停波，有助我上前參與進攻，而且他積極參與防守，經常跑到後場協防。」

#hvaafootball #saplingcup

似係佢
墨城頭4
踢過國家隊

有冇可能係佢

呢個好堅喎

翼

墨勝邊係第4

冇可能ar 麥卡倫點都中超lv 喎.

至少幾百萬喎

搵過冇個踢緊頭4

Jaime Maclaren早幾日先展望下季

未到最後都冇放棄又有咩用
和波照出局

要有noise 簽本地不了

上季先攞神射手

呢個國家隊首席前鋒咁滯
點會黎

85分鐘都仲有五條友喺後場，86分鐘先肯壓上去
抵啦

有
琴日見俊立同佢影相

踢過德甲、蘇超，Lawson邊俾得起

伍爺爺比得起踢過英超西甲嘅
Lawson點會唔得

其實J cv係好唔實際, 通常落到黎香港都唔對板

會唔會係呢個

但Lawson可能都係吹水，到最後俾個Jared 你

4人在今日的球隊發布會上正式「亮相」，並首次接受傳媒訪問，但由於不諳英語要由法比奧協協助翻譯。與古安奴同樣已在上場「開齋」的中鋒山度士指，自己狀態正一直提升：「之前在隔離後沒太多時間參與正規練習，但感覺正慢慢變好，亦已經為未來的硬仗催谷自己的狀態。」至於後備上陣交出助攻的達施華就稱不能過早評論本地聯賽的水平，但感覺隊友的能力都不俗，期待在香港展開生涯新一章。

飛馬會長羅傑承透露，今季球隊班費已超出預算，但仍未計算實際金額：「因為今年的做法與以往不同，以往簽外援要經我去批准，但今年我只表達了前三、有實力但不一定著名的外援等要求，就讓『郭Sir』（教練郭嘉諾）去找。」他指相信一班外援需要一至兩星期就融入球會，並以聯賽前三名作目標，笑言傑志會比東方龍獅更能成為球隊最大勁敵。早前有指飛馬仍未完成引援工作，羅傑承確認正斟介一名在澳職前列球會任正選的年輕球員：「他是有興趣加盟飛馬的，但仍未與球會傾妥解約問題，我們又難以支付龐大轉會費，唯有看看月底能否解決。」

陳肇麒舞獅出場。

羅傑承在發布會上又表示，希望在元朗區內開始發展全民足球，讓7至70歲的市民都能在空餘時間享受足球。被問到他早前接受傳媒訪問談及的「最後一啖氣」，他笑言是在經濟不景下要多儲少許錢：「但全民足球的費用不高，而且可以用以提高吸引力，所以今年的最大目標除了提升成績外，就是要吸引更多球迷入場。」飛馬同時推出球迷會優惠，當中「屯元天」及北區居民可以280元入會，入會禮物包括球迷Tee、毛巾，以及球賽門票及多間商舖折扣。

上季尾退役的陳肇麒今日亦以球會董事身分舞獅現身，指希望將經驗灌輸予隊中一班後輩，並有機會親身參與球會全民足球的工作。「陳七」又在會上將招牌7號球衣交予新任主力孫銘謙：「他有速度有膽識，雖然射術可能仍要再練習，但他是一個好肯起腳的前鋒。」他又透露下周日很大機會將替東區在港甲揭幕戰上陣。

圖、文：麥景智

大隻又快既黑鳩實無死

睇黎都係傾唔成架啦

查理士

上季文總話目標頭3

最差教練，不了

上季完朗都話頭三

好撚勁喎

踢過亞冠

諗起寶馬

引援方針「實而不華」 或再簽新兵

被問到今季班費，羅傑承未有透露金額，但指這次「搞法」會跟南華時期有別，「之前搵畢特基士文，有許多人誤會我會再找國腳級外援，但我認為有實力、夠踢的話，沒有名氣也沒所謂。」他又指出，球隊本有意再羅致一名澳洲籍「超級外援」，惟仍有待對方處理合約問題，「這名澳職前四球隊的正選球員很有興趣來港，我們會給予他時間去跟球會解約，若月尾沒進一步消息，教練團仍有其他人選，相信12月會對外公布。」

我都估係呢個，如果係包埋「年輕」呢個條件的話

有份贏添，但唔係話好勁，普普通通咁囉

帶領咗香港重新超越安道爾架喇，尊重啦

過去接受傳媒訪問，羅傑承曾直言今季是自己「最後一啖氣」，現卻推出「全民足球」的長遠計劃，在地區向介乎7至70歲的居民舉辦足球興趣班及比賽。他笑指「這是兩件事」，後者屬業餘性質，即使自己不再投資職業足球，仍會繼續推行。他道：「現時經濟這麼慘淡，有錢也要儲起來。今季可能是最後一年，第一要有成績，第二是吸引多點球迷入場，至少球市不再下跌、或有微升才會繼續搞波。」

如果係一個正選級球員邊有咁易同球會傾到解約

飛馬以3名「球迷大使」推廣球迷會，元朗、屯門、天水圍、北區居民可以280元入會，並獲7場飛馬主場聯賽門票、限定版T-shirt、帽、毛巾。會員更可在指定餐廳享有折扣。（袁志浩攝）

冇林明禎

師兄申請咗485未

我都未開始讀個degree

你唔係畢咗業啦咩

球王片

澳職正選求解約為左踢香港波 香港足球又贏

咁澳洲個條件係要喺佢嗰度grad先計嘛，我係grad咗香港個degree啫

計本地，仲好

大西北同北區人先有優惠，歧視其他區嘅球迷？

12月先黎 晒氣啦

左邊條女OK喎

羅生：唔鍾意嘅，quit 咗自己個區囉，搬屋囉

屌咁就咪撚改火水圍飛閪呢啲撚屌名啦
一見呢個名就諗起當年空降港甲兼名不正言不順仲派錯人由贏變輸兼夾由菠蘿頭安杜變撚咗岡野雅行

你老尾隊波名改做大西北飛馬咪仲貼切

仲係到 用返囉

消滅紅火蟻未？

Hong Kong: Goals galore in Sapling Cup

There may have only been four matches in Hong Kong over the weekend, but from them came 19 goals as there was some high-scoring action in the cup competition known as the Sapling Cup.

Thirteen of those came from Group B as Happy Valley eased past newly promoted Resources Capital 6-1 on Sunday, with first-placed Eastern sharing a six-goal thriller with Southern District in an action-packed 3-3 tie.

In Group A a day earlier, Pegasus and BC Rangers were also involved in a six-goal encounter but it was the hosts who came out on top 4-2, while defending champions Kitchee SC and Warriors played out a goalless stalemate.

其實香港有錢就可以做贊助會員空降

指定餐廳9成9 redmr加陳7做經理個間野啦

除咗球入波好似廢廢地

幫南華硬袋岡野雅行

在香港, 27歲都係年輕

在曼聯,lingard 28歲都係年輕

是的

今次票數都show埋
屌打咗

港超聯 孫銘謙接「陳7」棒：要入多啲波
2020年11月16日 15:51

天水圍飛馬今午（16號）於元朗舉辦傳媒發布會。當中前飛馬球員、現任球隊董事陳肇麒，在發布會中段，更以「舞獅」身份驚喜登場，相當搞笑。

「陳7」之後致詞時，表示自己已經退役，期望球隊小將孫銘謙能夠接棒:「佢極具潛質，加上有速度、膽色同身形，喺香港好少見。」「孫銘」之後更即場從「陳7」 手中接過7號球衣。年僅20歲的孫銘謙今屆身負進攻重任，他承認感到壓力：「點都實會有少少，但做得職業足球員就要克服，希望可以推動到自己進步。」

新球季剛剛開始，「孫銘」坦言自己表現暫時只屬「不過不失」，他表示今季才轉投天水圍飛馬，目前仍在適應階段：「球隊採用前場迫搶嘅踢法，之前都未試過，體能急需增強。」對於球隊引入多名巴西外援，「孫銘」認為他們質素非常高，透過練習、比賽，能令自己獲益不少。

被問及個人目標，今季再次重返前鋒位置，「孫銘」笑言希望盡量取得入球，始終前2個球季入球並不多。另外他身為球隊死球劊子手，直言需要加強傳中能力，在罰球及角球上處理得更好。
From:

主教練郭嘉諾完成教練課程後，已經回港並正進行居家隔離，雖然未能親身出席發布會，但亦透過預錄片段，解釋執起天水圍飛馬教鞭的決定，同時亦感謝羅傑承給予機會，讓自己有機會可建立有能力爭標的球隊。
From:

本週東亞及東盟最佳表現選舉候選隊伍 - 愉園(魚蛋)

琴日6：1勝晉峰嘅菁英盃小組賽，令愉園有機會成為 Asian Football Confederation 嘅本週最佳表現亞洲球隊（東亞及東盟）。嗚啊！！！

同場三位對手，第一位係仙台維加泰，四球淨勝大阪飛腳，終極反底。第二位係橫濱水手，六比二重創浦和紅鑽，全場40次射門。第三位係新加坡嘅獅城水手，六比一大破丹戎巴葛，繼續進迫榜首。三位對手嘅表現都非常犀利。

票站由此路進 →→→

而家，我哋選情告急，需要你全家嘅一票。唔玩政治，專做實事。聚焦香港波，踏實為球迷！唔理係網上票，定係可多可少嘅變幻郵寄票。

The RIGHT to VOTE，入票！入票！入票！
票站由此路進 →→→

#hvaafootball #毋需爭奪搖擺賓州

From: 愉園fb

他同時透露球隊正嘗試羅致另一名曾效力澳職的外援，惟相關事宜仍在洽談中，若最終未能事成，教練團會有備用人選。

cls admin

真心cls

林衍廷 我屌你老母
你斷腳死未

?

做乜追擊佢

痴埋啲鄉黑

理文英文名仲係warriors

咁睇嚟佢應該都係藍屍

𝙋𝙧𝙚𝙨𝙨 𝘾𝙤𝙣𝙛𝙚𝙧𝙚𝙣𝙘𝙚

天水圍飛馬足球會在2020年11月16日舉行傳媒發佈會，獲元朗各界人士全力支持，正式宣佈飛馬回歸元朗紮根！

會長羅傑承先生表示繼2008-2012年後再次回歸元朗，希望在疫情鼓勵大家士氣，運用有活力的球員打出成績，讓元朗球迷注意，並最快在年底推動「全民足球」。
他透露「全民足球」的概念一年前開始構思，希望鼓勵香港市民以足球為康樂，強身健體，對象由7歲至70歲都可以參與。計劃首先在新界人口密集的元朗區開始，並再一次感謝元朗熱心人仕鼎力支持。

譚秉智先生今季擔任主席，他表示感受到羅傑承會長對足球的熱情，感染他再一次走入球場。他特意感謝地區內有號召力的一班名譽會長，出錢出力，希望飛馬打出好成績報答投資者及球迷的支持。

前香港足球先生、香港隊以及飛馬經典7號「陳7」陳肇麒亦特意前來撐場，在傳媒發佈會表演醒獅，並透過贈送球衣儀式，寓意孫銘謙繼承他的7號球衣，鼓勵他在飛馬、港隊發光發亮，有朝一日繼承他在港隊的華人前鋒位置。

2020 - 2021 球季天水圍飛馬球員名單包括：1. 梁興傑、13. 陸平中、24. 羅境曦、3. 陳靜謙、4 . 胡晉銘、5. 郭子堦、6. 基斯、7. 孫銘謙、8. 陳曉鋒、9. 山度士、10. 班拿度、11. 達施華、12. 黎格爾、14. 叢振洪、15. 古安奴、16. 羅振庭、17. 陳柏衡、18. 李藹軒、19. 波比、20. 謝朗軒、21. 羅曉聰、22. 法比奧、23. 吳文希、25. 劉學銘、26. 何家智、27. 方栢倫、28. 邵昀俊。當中山度士（Jose Nilson dos Santos Silva）、班拿度（Bernardo Vieira de Souza）、達施華（Da Silva Goncalves Marcos Antonio）曾效力多支巴甲勁旅，為超級外援。我們將會在未來幾日詳細逐一介紹4位巴西外援，球迷敬請留意。

今季飛馬亦請來三位活力十足的年輕人丘梓謙（Adrian）、黎康祺（Harriet）、陳媛盈（Cynthia）擔任球迷大使，向傳媒介紹球迷會內容。新會員入會費也只須350元，元朗、屯門及北區居民更只須280元。

#港超聯 #HKPLisBack
#TSWPegasus #天水圍飛馬足球隊 #tswpfc #WeSucceedTogether

一日唔著波衫 一日都唔會信閪馬啲新聞

着咗波衫未落場都可以唔適應香港嘅環境除返啫

好快會有我與邊個邊個既故事

羅神會俾幾耐時間佢
3個月定半年

3場(包臨場干預)

我和米路

球隊死球劊子手

屌啦，上到超聯第三季一球12m都冇射過

東方比人串

呢隊飛馬睇落都唔似衝到3甲
似樣既本地班底得3個阿銘 柏撚
靠外援真係夠咩

同理文爭

出足五個外援，而五個都有料的話，入三甲唔奇

仲唔夠咩
龍門又有阿中
係右閘阿聽廢啫

港超丨前夢想外援向國際足協申訴欠薪判勝訴 相關會籍球隊開季前退出港甲 (20:21)

新季港甲將於下周日（22日）開鑼，原定有15隊參加，但據悉曾加盟港超前球會夢想FC兩季的祖亞昆，早前向國際足協（FIFA）追討夢想逾年欠薪獲判勝訴，該會籍現有球隊景峰被罰須賠80萬元及未來3個轉會窗禁止註冊球員，並在近日去信足總確認退賽，令港甲餘下14隊參賽；景峰方面接受查詢時確認不會參賽。

現年34歲的祖亞昆於2017年夏天，加盟夢想FC征戰港超兩季，去年5月31日約滿離隊。消息指，他現於西班牙低組別聯賽落班，去年底就夢想欠薪逾年一事尋求FIFA仲裁，最終在多個月前獲判勝訴，欠薪連賠償獲賠80萬港元。夢想以港菁會籍出戰港超，上季散班自降港甲後，港菁會籍的球隊易名為景峰參加甲組。

據了解，足總早前收到FIFA信件要求處理事件，判港菁會籍球隊敗訴及仍未向相關外援支付欠薪下，被禁未來3個轉會窗註冊新球員。景峰近日去信足總，指今季港甲要求每場比賽至少派2名U22球員規定，但球隊目前未有足夠U22球員，現被禁註冊新球員，未能滿足條件下只能退賽。

當年夢想行政總裁、現任景峰領隊梁智駒接受本報查詢時確認此事，提及前季季中羅致另一外援亞哥斯達後，取消了祖亞昆的註冊，對方於完季前擅自離隊。他補充，曾到足總備案及就合約跟對方提出和解，最後諮詢律師意見後決定不上訴，但不會支付賠償款項，承認承認景峰與夢想老闆不同，難以追討此前欠薪，並決定景峰未來兩季不參賽。他透露，12名景峰球員包括曾征戰港超的彭超然及外援施素高，將轉投今季同在甲組的大埔。

Welcome 彭超然 and 施素高

但不會支付賠償款項

陸志豪要踢凱景

早前天水圍飛馬會長羅傑承接受明報專訪時透露，場外將推行「全民足球」計劃。並希望透過此計劃可以拯救到香港足球。

個人覺得呢個計劃如果執行得好嘅話，絕對係可以救到香港足球。香港足球其中一個陷入現時困境嘅原因，正正就係因為香港人對足球或者本地足球員欠缺認知同埋尊重。就好似有啲人總覺得流連球場就一定係飛仔。

如果該計劃可以成功鼓勵多啲人踢波，自自然就可以消除社會對足球嘅誤解，令更加多人支持足球呢個運動，間接提升到本地足球嘅關注率。

希望羅生呢個計劃唔好雷聲大雨點小，同埋可以持之以恆做落去，令到更加多人鍾意足球同埋支持本地足球👍

P.s. 當年就係因為羅生嘅南華，所以先會開始留意本地足球。亦都好認同全民足球呢個概念，所以先會建立搵腳哩個平台，希望可以令到多啲人有波踢💪🏻💪🏻💪🏻
From: 搵腳

搞咩

仲以為係大埔冇得玩

係咪可以理解為本身擺景峰筆資金
會擺左落大埔

羅神又吹澳州國腳 要打j啦

說好的巴西國腳呢

佢希望多啲人踢波但幫佢踢波果班單方面轉合約要七成出糧，呢頭話無錢要炒人呢頭大攪，真係有心

澳職國腳但係唔係澳洲國腳

會唔會又連累大埔ar

咁巴西Jo呢 黎未？

巴西小國腳

咁呢單野又真係幫唔落
但係佢支持左香港足球好多年都係事實

喂屌你老味你自己講㗎喎
收收皮先啦好冇呀

不如你收皮先啦

由於外國好多女子聯賽同香港一樣係業餘或者半業餘，為左減輕球會既負擔，好多球會都會有一個好得意既地方，就係除左球隊贊助商之黎，仲可以成為獨立一個球員既贊助商啦！你又有無興趣成為賀允同或者其他球員既贊助商呢？
#我撐香港女足
#roadtoprofessional
#可能阿妹會畫返幅圖俾你

From: Hong Kong Women Football 香港女足

聽日係1117

唔係風車咩

張圖係上季開季㗎

爭標組東傑理
應該南區愉園飛馬爭剩低個位

真心 其實劉學銘都唔係好似樣 對理文係咁失位
唔係基斯嘅話 佢應該係頭號戰犯
希望古安奴嚟到會好啲啦

還看港甲

據了解，梁智駒將會帶同10至12名球員入閣大埔，其中包括兩名外援施素高及艾雲，以及彭超然、梁子駿、謝敏榮、蘇來強及殷惠康等舊將，加上大埔主教練陳旭智亦有其本身班底，其中上季効力南華的中場主力蘇友鈿亦答允助拳，故大埔今季實力也不弱。

梁智駒透露﹕「新一季目標是爭前三，不排除會向塞爾維亞物色第三名外援。」

由於景峰退出甲組聯賽，其競賽會籍也可能不保！而港甲已編定的上半季賽程可能需要重新安排，球會及球迷敬請留意。

前夢想FC行政總裁梁智駒承認近期FIFA的仲裁案件困擾，坦言景峰負責人不可能為夢想班主作賠償，況且當日讓祖亞昆離隊彼此是達成協議，想不到對方竟然「反口」及外國際足協訴訟！經一事長一智，現只能無奈地放棄景峰，會方已入信足總確認退賽及提早知會旗下球員自行落班。

係咪做親體記都鍾意洗白
欠薪講到人地「反口」、「經一事長一智」、「無奈地放棄」
如果你夢想同人地有協議去解約，點解FIFA仲裁你唔攞出嚟？

之前先話大埔唔夠人踢，依家啱曬啦

應該無班落

Welcome咁多位新球員

個會藉爭人錢，無論轉幾多手都係爭人錢，咩叫「坦言景峰負責人不可能為夢想班主作賠償」

CLS 港超聯開鑼檢閱 (一)
香港講波仔

經過接近一個月的菁英盃賽事熱身，港超聯將於11月21日正式開鑼，揭幕戰將由東方龍獅於主場旺角大球場迎戰升班馬晉峰。隨著參賽球隊外援「埋位」，筆者也終於可以為新一季的各支參賽球隊進行港超聯大檢閱了。

以往筆者的季前檢閱通常由上季排名順序介紹，這次想搞搞新意思，不如就由上季排名最低的先開始介紹吧。

由於疫情及賽期緊接等種種因素，今季各支港超球隊都放棄以發布會形式公開亮相。不過飛馬回歸大西北，並復用原名參賽，會方堅持要大肆宣揚。發布會安排在元朗一間設有大型LED顯示屏幕的酒樓進行，基於限聚令收窄至4人一枱，連同職、球員及獲邀傳媒等，主辦單位最終筵開超過20席。

飛馬上月20日公開發稿，事先張揚「已簽入6名外援，4人屬超級外援身份」，現時已有5人歸隊，包括上季効力元朗的基斯、達施華、古安奴、班拿度及山度士。他們亦已先後在菁英盃登場，初步觀感不俗。飛馬會長羅傑承透露，仍在斟介一位超級外援：「我們想簽入一名効力澳職前列球會的年輕球員，他也很有興趣，不過我們負擔不到轉會費，他要先跟球會解約才能成事，如果到月底還未解決的話，我們也會有後備選擇，最遲12月後會報到。

飛馬四位新援一起「嘆點心」。

From: 文匯報

前夢想外援申訴欠薪勝訴 景峰繼承會籍退出港甲

新季港甲將於下周日開鑼，原定15隊參加，但據悉曾加盟前港超球會夢想FC兩季的祖亞昆，早前向國際足協（FIFA）追討夢想逾年欠薪獲判勝訴，該會籍現有球隊景峰被罰須賠80萬元及未來3個轉會窗禁止註冊球員；景峰確認近日已去信足總退賽，港甲將餘下14隊。

消息指，34歲的祖亞昆現落班西班牙低組別聯賽，去年底就夢想逾年欠薪尋求FIFA仲裁，在多月前獲判勝訴，欠薪連賠償獲賠80萬港元。港菁會籍以夢想FC隊名出戰港超兩季，上季散班自降後，會籍球隊易名景峰參加港甲。

被罰3個轉會窗禁註冊球員
據悉，足總早前收到FIFA信件要求處理事件，判相關球隊敗訴及仍未向相關外援支付欠薪下，被禁3個轉會窗註冊新球員。景峰近日去信足總，指今季港甲規定每場須派兩名U22球員，現沒足夠U22球員及被禁註冊新球員下只能退賽。

拒付80萬賠償 兩季不參賽
當年夢想行政總裁、景峰領隊梁智駒接受本報查詢時確認此事，提及前季季中羅致另一外援亞哥斯達後，取消了祖亞昆的註冊，對方於完季前擅自離隊，他曾到足總備案及提出和解，最後諮詢律師意見後決定不上訴，但不會支付賠償，並決定景峰未來兩季不參賽，又透露12名景峰球員將投今季同在甲組的大埔。
From: 明報

大埔年年都畀人借屍還魂

景峰唔玩兩年之後返黎應該跌落丙組重新起步？

學d酒樓咁 改個名就唔使出糧

久薪仲咁理直氣壯講明不支付賠償

隻bb 狗咪踢街league
十點開波球證對緊名仲換緊條褲

唔俾錢跟住仲可以大模斯樣帶兵借屍還魂
足總冇野可以做到？

借屍還魂 斷估淨係得香港有

香港地老細波係咁…欠薪 老細唔肯俾…就真係冇人會俾 鬼叫冇人管

之前已經有講駒總有機會過大埔，而家就落實左
但到底個質助到幾大？係唔係代表景峰老闆會注資入大埔？
以甲組幾隊人腳睇黎今季都會打得幾激烈....唔知駒總會唔會揾埋神之子同張志勇幫手
From: 每日悼念富力r&f退出港超聯

艾雲仲有冇得住瓏門

之前係搵到資金過大埔踢超聯 而家係景峰被FIFA追數 所以景峰過檔大埔

最重要還是修身

真係得淡笑
比FIFA 判隊波死，仲可以講明唔賠錢，再拉隊落戶其他隊??
咁下次如果到大埔出事，又比FIFA 判刑
係咪又拉去第二隊?

一直仲講緊香港波出糧準可以吸引到西乙來
點知夢想同大埔就

祖亞昆報勞工處開刑事搞董事個人啦

CLS 體壇無極限：第六十集
本地足球菁英盃分組賽︰愉園對冠忠南區的賽事精華。

其實得d大會有保障

足總係咪死架，隊波退賽直情要收番會藉，仲有得俾佢兩年後再黎？

呢個真

中堅/右閘

宜家足總好似乜都唔關佢事，Pea到😡

根本都係同一個老細同一個班底

最大問題會籍有錢仲可以瘋狂創造
香港足球=創造球會🙃

梁智駒本身係夢想/景峰負責人
足總剩係ban隊波個會藉唔ban負責人
由得佢大搖大擺過第二隊

Joke總不嬲帶頭搞衰香港波

好明顯係

又唔係禁止個人參與足球事務
佢搵到好碼頭你又真係吹佢唔漲

大至足總 中至球會高層，球證 小至球員都係咁無記律 下下得過且過 無心進步

咁畜力算唔算大會?

要加埋有歷史既
咁畜力都叫出足糧 冇拖糧掛

5年

學堅家軍咁年年拉隊走人咪唔駛出糧

安杜捧盃功臣比人踢走換個老野

條友宜家幾多歲？
仲叫bb
好似楊腸麟仲叫痴b真係好撚噁心兼on99

同街場跟隊一樣

賜b同佢真係唔可以相提並論

From: 搵腳

可以拎走個波就梗係要搵晒全隊簽名留念啦

From: 愉園fb

咁岡野雅行出名又唔同計法既

迫害米基爾

Peter:
幾年前張港勇先生離開南華前，聯同會方解決所有球員合約，薪酬。球員轉去其他會効力，啲啲就係一個負責任嘅班主同球會態度，到今日大家只有可惜，冇一句惡言。

垃立講醜到來流浪踢0:48 好搞笑

大球場道 Road to Stadium

五年前，吸引人入場的是對中國的不喜歡，一些憤怒、一些厭惡
五年後，不喜歡、憤怒、厭惡已經沒有太多作為

香港是我們的根，盡管要等待這裡徹底壞滅之後才能重生
在此之前有些人更要離開這裡，在自由的地方尋找空間

但是像這場比賽般的共同記憶
以及共同文化、共同習俗、共同道德
是仍在香港的我們必須延續下去的東西
否則當一個命運共同體不再同步
我們必定會凋零散落，從此流離失所

希望香港人在未來日子
真的學會認同香港，並以本土文化為榮
走進球場是因為以香港人的足球隊為驕傲
憎恨、憤怒是必然，而且必須留住這個情緒
但是始終都不會成為文化成長的長久推動力

時日無多，共勉之

記憶中都唔賠足，張生都想走數，但車華唔肯食曬

希望香港人在未來日子
真的學會認同香港，並以本土文化為榮

仲有放左享利比傑志做後備
因為港版巴塞要有享利
明明佢係天水圍難得有正選踢做埋隊長

卡路士都拖到開咗季

當年真係好撚刺激

屌你老味

有入場，無憾了

嗰時有巴打喺港超post搞抽獎送飛，咁啱中到獎

諗返卡路士真係好撚慘，喺香港差啲冇咗隻腳，跟住南華又自降

買咗套票
再中多張抽獎
個場真係英超都比唔上

【香港足球🇭🇰⚽️】香港球壇金句集

負責任咁唔賠錢？
Peter 講到自己好撚負責任就唔駛件件幫你

咁岡野雅行同亨利無得比啦
唔係話唔好

【港中大戰五周年．序】是一瞬即逝的熱潮 還是希望的種子？
撰文：袁志浩
2020-11-17 12:30

還記得對上一次全香港只關注一場體育比賽、齊心地為同一件事打氣是何時？

2015年11月17日的世界盃亞洲區外圍賽，香港足球代表隊在主場迎戰中國國家隊。

那天，整個香港就圍繞這場比賽轉——傳媒鋪天蓋地報導、也是市民茶餘飯後話題，各區「遍地開花」自發舉辦比賽直播。那一夜我們無分立場、不論背景，高呼「We are Hong Kong」。

這曾是香港球圈、體壇甚至每個香港人心目中最震撼的畫面，5年轉眼過去，這場比賽留下的又是甚麼？

世盃外抽籤結果出爐，香港跟中國被編進同一組，兩地在2014年雨傘運動後矛盾加劇，碰頭備受關注。當時中國媒體形容港隊是「送分童子」、「毫無爆冷的可能」；中國足協又設計帶有諷刺意味的海報——寫道「這支球隊的人，有黑皮膚，有黃皮膚，有白皮膚，這麼有層次的球隊，得防着點！」被指有種族歧視之嫌，風波愈鬧愈大。

熱潮形成：球迷接連坐爆旺角場 街頭現睇波活動
港隊首兩場主場賽事因而受惠，門票在短時間內售罄，比賽日全場爆滿，接連輕取不丹跟馬爾代夫。港隊熱潮逐漸形成，免費電視台開始直播相關賽事，有心人也紛紛在各區辦「街頭睇波」活動。

港隊在當年9月作客深圳寶安體育場，上演首場港中大戰，結果中國隊全場近40次攻門無功而還，雙方踢成0：0。

不斷升溫：葉鴻輝稱遭鄭智侮辱 港隊爭氣表現獲寄厚望
然而港隊門將葉鴻輝該仗賽後於社交網站發文，指比賽期間被「亞洲足球先生」辱罵是「狗」。當時中國隊內只有鄭智獲此名銜，但此子否認，事件繼續發酵，令球迷情緒更高漲。

港隊緊接返回主場挑戰同組實力最強的卡塔爾，雖在84分鐘已落後至3：0，球迷未有提早離場，反而更落力打氣，白鶴及高梵卻竟在尾段的3分鐘內連追兩球，最後險些追平，球迷無不感動。

賽果及港隊永不放棄的精神也加深球迷期待，由於港隊當時暫列小組次名力壓中國，仍有機會出線；加上傳媒報導炒熱氣氛，如港府官員不願表態支持港隊或中國隊，都使2015年11月17日的港中大戰變得萬眾矚目。11月4日，門票開售，旺角場票房外一早出現長長人龍，更有人通宵排隊，門票最終僅兩個半小時就售罄，更有人出價逾千元，希望有人放售。

那一晚8時才開波，但紅衣人潮早已遍布旺角，早早在場外等候「霸靚位」；6時開閘不久，球迷已幾乎坐滿旺角大球場；各區睇波活動也擠滿人，這天，傳媒焦點只有一個。8時正，球證鳴笛開賽，全城屏息以待。當時仍是大學生的筆者，跟朋友在中文大學新亞書院圓形廣場觀看直播。

港隊被吹罰，全場數百人一起罵球證；上半場麥基跳頂中楣，我們又齊呼「哎呀」；直至換邊後葉鴻輝在白界線把皮球撈出，我們彼此再交換眼神、心中暗呼「好彩」，這短短的90分鐘，也許是香港人近年來最團結的一次。

熱潮冷卻 「支持者」失蹤
港隊最終無緣出線世界盃外圍賽下一輪，這股曾經牽動700萬港人的熱潮漸漸消退。從數據來看，港超聯場均入場人數，在2015/16年度（港中大戰當季）曾經破千、達1,019人，惟數字於緊接三個球季徘徊在920至950人之間；即使計算港隊、外隊訪港等賽事，亦未有明顯上升趨勢。

當初自言支持、熱愛香港足球的那一群，現在又去了哪裏？
近日本地頂級足球賽事克服疫情等重重難關，自10個月後再度開放予觀眾入場打氣，消息傳出後網上卻有人留言「踩低」香港足球——「一個球員都唔識，算把啦」、「免費都無人睇」、「入場同空場差唔多」云云。

其實「忽然球迷」的存在本無問題、也無可避免，但當熱情冷卻，又可否不要盲目貶低曾經為你帶來只少一夜感動的本地足球？若重開球場的時刻，放回5年前的港中大戰前夕，還會出現那些冷言冷語嗎？

數字背後 足球的意義
因英國殖民地的歷史背景，足球無疑是香港最受歡迎的體育項目。它最奧妙之處就是「波係圓嘅」，一個人力量雖有限，但只要11個不同角色、風格的球員合作，卻可創造無限可能，實力較低的一隊也可透過戰術和鬥志以弱勝強。

再者，足球比賽的身體接觸較多，球員場上飛剷攔截、拉扯、爭頂，你來我往。這種代表國家或地區「打仗」的感覺，更能牽動球迷的歸屬感，令一個地區更團結。這通通都是數字反映不到的，但正是它最有價值、最值得香港發展及港人支持的原因。

港中大戰的環境、氣氛、話題性是百年難得一遇，對普羅大眾來說，比賽或者只是娛樂，跟一場電影、一套連續劇沒有分別。但走過總會留下痕跡，它為本地球圈留下了種子，5年過去，其實已悄悄萌芽。

適逢這場經典戰役踏入五周年，我們找來當年的足總職員、球迷跟三位球員，分享這場賽事、甚至整個世盃外旅程對他們的啟發，那怕只是丁點的影響，也足夠為本地球圈的各方面帶來了改變。
From: 01體育

Q：排粒波
愉園足球隊 Happy Valley FC：Jaguar話三次就拎三粒波，十次就拎十粒波返去 全都要🤪

🎤𝙃𝙀𝘼𝘿 𝘾𝙊𝘼𝘾𝙃 𝙎𝙋𝙀𝙀𝘾𝙃⚽

昨日舉行的天水圍飛馬2020-21傳媒發佈會，主教練郭嘉諾剛在內地完成「Pro License」課程，因仍在家隔離當中未能親身出席。「嘉諾sir」特意拍攝短片鼓勵球隊，並道出自己加盟飛馬的原因及目標。

他首先感謝會長羅傑承先生給予機會，讓自己以及一班教練團有機會建立一支有能力爭標的球隊。他希望把以往在足總、港隊工作的知識學以致用，把激情、活力注入球隊，讓麾下球員以成為職業球員為榮。

From: 天水圍飛馬fb

開頭唔係好多人買飛，可以輕鬆買到套票

係海報事件後先開始多人搶飛

Citizen FC 公民足球隊

球隊組軍大致完成，新球季有多位新球員加入，也有老朋友回歸。

教練團：
貝可泓、朱國權、蕭援朝、佐真奴、馬嘉祺
球員名單：
王子謙、馮啟匡、陳韶遠、馬嘉祺、沈國輝、張宇森、陽光、^沙奴、呂家泳、鄭俊毅、*^李安納度、*戴思聰、*黃獻中、*伍啟睿、*鍾樂然、*張哲恆、*蘇柏軒、*^尼高 (*新加盟，^外援)

巴西外援尼高曾於2007/2008年度香港甲組足球聯賽(當時最高級別聯賽)球季效力公民，是球隊首次奪得「足總盃」冠軍成員之一，當時的隊友還有沈國輝、馮啟匡及馬嘉祺。

2020/2021年度甲組球季將於11月22日開鑼，球隊首戰對手是黃大仙。球場已經開放予球迷進入，歡迎各位球迷到來為球隊打氣。

有無人睇過Football 7 Highlights

有

好圍威喂feel

睇左幾條片，個個都話頂級石地球員

戴思聰
個呂家泳吹到好勁
石地球王咁款

寫小說嗰個page?

好多人成日話支持，又唔買飛入場
不過香港足總做得差係時實

成班踢開嘅成日留言笑人話石地唔洗飛剷
明明futsual都唔俾剷
佢哋當正踢超聯咁

Yes

應該係話佢將本地足球啲文轉為片

呢個李安納度原來由港會去咗意丙意丁返嚟 只係21歲

亞協金球四強
聽日開始投票
🇭🇰香港僅餘代表陳七入唔入到決賽
睇大家有幾落力了...
對手背後係成個東盟洗票機器
我地一人投一票係唔夠
希望大家一有時間就投返十幾二十票
咁都尚且有機會贏...

From: 數字球

CLS 2020 - 2021天水圍飛馬新球季開操

真，腸乙最多係廢，bb真係不知所謂

btw雖然成日屌hk01 但係佢體育做本地波真係幾有心

睇字都諗返嗰陣有幾激動 睇外國波從來都無嘅感覺

呢場之後真係要數到龍仔亞冠嗰場

Hk01唔計立場
喺專題或者係一啲報道上面 真係吊打全香港媒體

上年去韓國棒香港隊場 睇左對大陸 對日本 都好有feel
由頭企到尾 不停唱歌

200友都唱到成個場聽到

睇完 更加覺得我係香港人

最少好過蘋果

伍啟睿個啲唔係踢南區？

伍啟睿離隊專注學業

5件起背後幫佢執屎佢仲起傳媒面前踩傑志

仲要踢亞冠踢到當自己支超隊咁

炒飛狗certified

咪來佬 RedMr DPD

亞洲足協幾時confirm傑志下年可以踢亞冠？ 想睇件件簽勁人

公民上年已經係南區b隊啦 有沈國輝 溫俊 何卓恆 鄭俊毅 外籍龍門教練
今季鄭俊毅 黃獻中 伍啟睿 鍾樂然 張哲恆 蘇柏軒 都係南區一隊降落嚟/跟過南區一隊操

我與郭嘉諾

武漢肺炎疫情令彭超然失業，但他表示不會放棄職業足球之路。他上月底在Facebook 發帖，表示感謝元朗，令他能繼續踢職業足球。他慨嘆自己「黑腳」，去每支球隊均會有事，最後指「唔知道日後仲會唔會喺呢個球圈度，希望大家都加油」。

快則一兩個禮拜
慢則一個月

Thanks

搞得嚟，應該最快都要一月中先落到場比賽

祖亞昆：駒 喺度嗎？
駒：☺️喺度

oh no 下隊係大埔有事?

加油呀超然

彭超然：良心好重要

「嗯，良心好重要。」彭超然表示，球會高層可能很藍，但陣中不少球員均是深黃，「只係大個班有問題，細個班真係踢波，我踢嗰隊波唔代表我認同嗰班人。」

談政治是香港體育界的忌諱，公然政治表態更如同「自殺」，彭超然對此一笑置之，「我講得就唔怕無人搵，我踢波咋嘛，可能係有影響，但唔會好大，亦唔可以因為咁而唔講囉。」

勇敢發聲嘅彭超然

我講得就唔怕無人搵

咁串

This One ⚽ is Special 🖤
The whole team signing my match ball today after the Hattrick in the game this past weekend , This is just the Beginning 💪🏾 , Thank you for your continuous support ❤️
🐆🖤
From: 羅拔奧度fb

囡囡LENA上星期出世、幾日後球隊大勝一場，今日三十歲生日既鍾偉豪呢排都幾旺，「粟米」踏入人生新階段，祝你生日快樂、生活美滿愉快，守護自己家人之外，都要繼續守住球隊大門啊﹗
Jaguar都要用廣東話祝賀下你﹗

From: 愉園fb

From: 理文fb

CLS 港超聯開鑼檢閱 (二)
香港講波仔

昨日先介紹了兩支年青球隊，今日第二集將會檢閱兩支「重新」參賽的球隊 – 天水圍飛馬和標準流浪。

上年東亞盃應該係史上最多港隊球迷既作客賽事
利申：第一次海外睇波俾左港隊

差唔多一年了
嗰次作客堅開心

最衰我只係夠假睇一場
最後睇左日本果場
搭果班機臨時取消左要改遲一日出發
夠假既話我會早一日

講得好好

真係唔好再簽科蘭依類 要簽就學飛馬咁簽d超強cv巴甲兵仲好

諗起

你老味，我巴西架碌柒

九德運動場
凍到hihi
好彩睇曬三場
呢個經驗睇電視感受唔到

我屌你個非洲

呢個有冇片

菁英盃 理文猛轟標準流浪
2020年11月17日 20:01

周三（18日）晚「菁英盃」A組獨腳戲，標準流浪於旺角大球場與理文上演聯賽開咧前的最後一場「菁英盃」賽事。至今未嘗一勝的流浪，雖然小組出線無望，但為迎接即將展開的聯賽，自然希望踢好波提升士氣；理文只要再添3分就鎖定晉級4強，為免夜長夢多今場必猛轟對手，決心無需懷疑！

在「菁英盃」已告出局的標準流浪，今場雖屬「例行公事」，惟教練團表示球隊聚焦周日對愉園的聯賽揭幕戰，今仗絕不會「求求其」：「大戰來臨，冇可能仲試緊陣，班球員一定要做到教練要求，今場會擺出最好嘅人落場。」教練團透露盧兆崎、祖連奴和基藍馬上陣成疑，而黃晉軒門牙康復進度理想，他和刑滿復出的鍾昇霖有望重返正選。
周家樂趁機表現優點
上季效力理文的周家樂今仗倒戈相向，他感謝對方多年來的栽培，並稱自己和理文陣中的鄧匡延和張憙延份屬好友，惟會以平常心對待這場賽事。「家樂」又分享本季目標：「今年唔只『菁英盃』，聯賽都要爭取出場時間。要表現自己嘅優點，我嘅斬波、死球同用波都幾好，當然攔截、跑動唔夠等要改善，而流浪教練團都會成日指導我。」

目前A組3強鼎立，賽前位列次席的理文距離出線只差3分，隨着聯賽征途即將展開，理文亦希望盡早鎖定4強席位。上周末悶和傑志後，旋即要面對標準流浪，密集賽程下，主教練陳曉明表示會視乎球員的恢復情況，作適當輪換，但認為球隊有足夠實力應付任何挑戰。今場過後「菁英盃」要到明年1月才再重開，陳曉明寄望年輕球員要把握機會。

16歲羅焯熙望鬥舊會
早前於訓練場上，與隊友一起度過16歲生日的小將羅焯熙，是今屆理文其中一位「菁英盃」U22適齡球員。曾為流浪青年軍一員的「阿Mo」，坦言渴望能出戰面對舊會。上屆「菁英盃」首次為理文上陣，「阿Mo」今季目標同樣是爭取更多正選機會，並盡力幫助球隊取得好成績。
From:

今集嘉賓得一個，點解？因為聽講呢位嘉賓好talk得！佢就係「子彈」夏志明！

現效力冠忠南區嘅「子彈」，雖然個樣有啲外國feel，但係廣東話分分鐘流利過我同你！由於速度飛快，所以自細就被稱為「子彈」，近年更入選香港隊，成為前線其中一把尖刀！

想了解「子彈」更多？快啲留言問問題啦！

🔆星期三晚上 8點
🔆丘品Facebook YouTube雙直播見！
🔆本節目純屬主持人及嘉賓個人意見，與本台立場無關

From: Cupid Producer

今場為大家講波嘅除咗「大頭」之外，仲有第一次幫手嘅「光Sir」楊正光。

楊手足

今晚MyRadio一代鋼門何容興的足球世界
其中一位嘉賓係鍾志光

竟然上my台
佢籃架喎

之前有人話佢有啲家底

有光蛇講波唔入場囉

你咪入場播返個直播嚟聽

佢呢個節目真係請過好多人上去

有delay

手足光

左起：曾柏軒，袁振稀，黃梓豪，周衍丞，俞永康，陳嘉成

淨係港足日與夜已經好正啦

蘋果報本地波都好落力(唱衰)

有水抽果下咪支持本地波

蘋果依家連港超比分都冇報

淨係識得閒沾下港隊光環

仲有不定期羅系+和仔/山度士訪問
內容一定係屌足總/鳳凰計劃

足總網見到陳嘉宝返中西區

咁陰公

定係佢唔想全職

3場睇晒same
3場都唔同感受
第一場人少少又凍
集埋一齊夠晒warm

第二場人開始多
雖然個閪場露天當風超凍
但開始feel到個股第12人威力

第三場打支那家仇國恨一朝了
亦係氣勢最強既一場

香港戴巴拿

上星期三真係見到可能太掛住大頭把聲

仲後生，可以再試

去晒邊

2020/21 港超聯夏季轉會窗消息
*為外借
以官方宣佈/球員自行宣佈為準

參賽球隊：
傑志
In：中村祐人（和富大埔，外借回收）、陸建鳴（標準流浪）、加維蘭（愉園）、彭林林（標準流浪）、何振廷（和富大埔，外借回收）、陳嘉豪（佳聯元朗，外借回收）、杜馬思（標準流浪）、顏卓彬
Out：費蘭度（東方龍獅）、中村祐人（理文）、史提芬（冠忠藍區）、林恩許（畜力R&F）、陳嘉豪（理文）、高梵、洛迪古斯、高美斯

東方龍獅
In：劉學銘（理文，外借回收）、謝朗軒（理文，外借回收）、慕沙（香港飛馬，外借回收）、費蘭度（傑志）、亞歷斯祖（愉園）、鄭子森（和富大埔）、唐道碧（和富大埔）、鄭璟昊（佳聯元朗，外借回收）、姚浩明（佳聯元朗，外借回收）
Out：曾錦濤（理文）、徐德帥、林學曦（標準流浪）、馮慶燁（畜力R&F）、李家豪、慕沙、陳靜謙（香港飛馬）、謝朗軒（香港飛馬）、胡晉銘（香港飛馬*）、姚浩明（標準流浪）、茹子楠（晉峰*）、唐道碧（冠忠藍區*）、劉學銘（香港飛馬*）、鄭璟昊（晉峰*）、劉浩霖（冠忠藍區）、播磨浩謙（標準流浪）

理文
In：中村祐人（傑志）、曾錦濤（東方龍獅）、黃皓雋（南華）、黃俊皓（香港飛馬）、陳嘉豪（傑志）、張憙延（香港飛馬）、劉穎笙（冠忠藍區）、荷西安祖（薩拉曼卡）
Out：劉學銘（東方龍獅，外借回收）、謝朗軒（東方龍獅，外借回收）、黃駿軒（標準流浪）、周家樂（標準流浪）、陳銘剛（深水埗）、李瀚灝（和富大埔）、賓希路、陳衍光

冠忠藍區
In：佐佐木周（香港飛馬）、史提芬彭利拿（標準流浪）、史提芬（傑志預備組）、柏度（克盧日大學）、唐道碧（東方龍獅*）、劉浩霖（東方龍獅）
Out：查維斯、文迪斯、迪亞高、狄卡奧、伍啟睿（公民）、黃獻中（公民）、鄭俊毅（公民）、劉家銘、劉穎笙（理文）、史必、叢振洪（香港飛馬）、李溢晉（標準流浪）

愉園
In：曾至孝（佳聯元朗）、米基爾（佳聯元朗）、查理史葛（Newcastle Town F.C.）、陳潤潼（車路士足球學校（香港））、陳煒軒（車路士足球學校（香港））、馮梓軒（車路士足球學校（香港），外借回收）、 楊迪麟（車路士足球學校（香港））、余在言（車路士足球學校（香港））、羅拔奧圖（雷莫之星）、艾迪比帝（土耳其飛鷹聯）、林衍廷（畜力R&F）
Out：馬希卡歷、摩域治、拉高域、加維蘭（傑志）、黃榮傑（北區）、亞歷斯祖（東方龍獅）

天水圍飛馬
In：胡晉銘（東方龍獅*）、劉學銘（東方龍獅*）、謝朗軒（東方龍獅）、陳靜謙（東方龍獅）、法比奧（佳聯元朗）、基斯（佳聯元朗）、 黎格爾（佳聯元朗）、羅振庭（佳聯元朗）、叢振洪（冠忠藍區）、孫銘謙（和富大埔）、陸平中（和富大埔）、吳文希（和富大埔）、方栢倫（畜力R&F）、山度士、班拿度、達施華、古安奴
Out：佐佐木周（冠忠藍區）、陳偉豪（東區）、張志勇、陳肇麒（東區）、慕沙（東方龍獅，外借回收）、黃俊皓（理文）、張憙延（理文）、大衛拉菲爾、艾華、米高加斯洛、雷傑名、蕭俊銘、嚴啟華（深水埗）、曾健晃

標準流浪
In：林嘉緯（畜力R&F）、姚浩明（東方龍獅）、林學曦（東方龍獅）、周家樂（理文）、鄧子均（佳聯元朗）、黃晉軒（佳聯元朗）、祖連奴（佳聯元朗）、法蘭度（東區）、黃駿軒（理文）、杜格拉斯（Aimoré）、奧古斯圖（FC Pedras Rubras）、盧均宜（畜力R&F）、奧利斯、李溢晉（冠忠藍區）、播磨浩謙（東方龍獅）
Out：史提芬彭利拿（冠忠藍區）、陸建鳴（傑志）、彭林林（傑志）、杜馬思（傑志）、安基斯（和富大埔）、安達、迪達、巴辛、斯薩、歐陽耀冲、王子謙（公民）、文偉峰、黃展鴻（無註冊做球員）、陳瑋樂（中西區）、潘柏安、鄧樂文、陳栢浩、北村祝（駒騰）

晉峰
In：艾拔簡勞（CF Peralada）、茹子楠（東方龍獅*）、鄭璟昊（東方龍獅*）、鍾俊濠（由教練轉為球員）、紀思昊（光華）
Out：蕭栢霖（南華）、麥希裕、戴思聰（公民）、章偉鎽、陳樂謙、周洛正

撐自己友係唔需要理由

SSPFC 深水埗體育會足球隊

《2020-2021球季甲組深水埗-新球員王子聰》

本會非常高興從傑志借用前香港U23成員守門員王子聰，感謝傑志伍生及朱sir 迅速協助，傑志會上下通力合作及支持球員是次借用，希望新球季中王子把守深水埗最後一關能夠給予我們後防缐多一份穩健，大家加油💪

身高：1.82m
位置：守門員
球衣號碼：66號

首場聯賽賽事（22/11 ）於九龍仔運動場迎戰甲組勁旅東區，請各位FANS請繼續留意我們專頁👍

深水埗又簽港超兵cls

傑會搵番邊個做三號龍呢

保羅

係喎唔記得左有佢添

第二場被日本大炒但打氣都無停過
龍仔仲差啲入波

林學曦「翻生」搶攻理文
記者：馮梓健
2020-11-18

標準流浪縱在菁英盃A組敬陪末席，卻無阻昔日青訓產品林學曦今季正式重返母會後鹹魚翻生。該隊今晚八時在旺角場鬥理文，近兩仗均有士哥的學曦矢言領軍搶分，並向外界力證華人射手仍有出頭天。

青春班流浪今季獲多位舊將回巢，除前傑志孖寶林嘉緯和盧均宜外，二十九歲的林學曦今季則由外借轉為正式加盟，並於近兩仗菁英盃各建一功，表現備受矚目。展望今晚一仗，他揚言：「在流浪獲更多上陣時間，助我重拾狀態，盼今季能向外界證明華人前鋒同樣有能力立足。我軍今仗須加強防守，繼而力爭入球機會，伺機搶分。」

阻理文爭首名出綫
理文在A組少踢一場下僅落後榜首傑志一分，主帥陳曉明指球隊仍掌握首名出綫主導權，盼今晚以更主動踢法劍指三分上榜首。
From: 星島日報

流浪打比
如果垃垃唔係無視球迷同marketing嘅話
其實呢個對決幾有火藥味

理文主教練陳曉明表示球隊爭出線仍保主導權，他說：「上仗部署較防守性，雖然賽果是0:0，但雙方已盡所能，希望今季能保持這種精神面貌。周六在聯賽首輪遇傑志前先要在周中對流浪，不過球隊今季實力有增無減，有足夠球員調動。」射手尼迪利上仗已重回後備名單，料此戰有機會後備上陣，以提升狀態為周六對傑志的聯賽做準備。

流浪上仗2:4不敵天水圍飛馬後，4戰4敗包尾，且防守持續不穩，已失14球，惟流浪教練團重申球隊藉此賽為聯賽備戰，以建立球隊的踢法。剛從東方轉會流浪的前港青前鋒播磨浩謙表示：「很長時間未有比賽，後備上陣緊張又興奮，或因此令到自己太急進而錯失好些入球機會，希望此戰有改善。」踢罷今晚流浪對理文的A組分組賽，菁英盃將讓路給聯賽及足總盃，賽事將休戰至明年1月進行最後1輪分組賽。
From: 蘋果

契弟弟

迎接週末決賽！
「標準vs協寶」：預計正選陣容及雙方數據

. 標準於晉級過程先後淘汰了「組隊站」，「榮來球聚」，「石硤尾和團」和「圖毅」，除了第一場賽事外，其餘三場都以2:0的比數取勝。

. 協寶於晉級過程先後淘汰了「白青朋友」，「光華」，「流浪」和「新東聯」。

. 標準今屆四場賽事四戰全勝，共攻入10球並失2球，兩球失球也是出現在首圈對「組隊站」的賽事，換言之其餘三場賽事他們都以零失球勝出。

. 協寶今屆四場賽事法定時間錄得2勝2和賽績，共攻入6球並只失1球，換言之他們有三場賽事以零失球勝出。

. 協寶的6個入球中，全部來自「彭超然」的直接入球及助攻，此子今屆錄得2入球4助攻佳績。

. 協寶首席射手有兩位，是各自攻入兩球的「陳廣豪」和「彭超然」。標準的首席射手是攻入四球之多的「巴辛」，然而此子經已離隊，次席射手是攻入兩球的「林嘉緯」和「黃展鴻」。

. 標準的「劉智樂」曾代表球隊於2017年參加決賽，而且取得領先入球，最後奪冠。標準的「黃展鴻」則代表球隊參與2017和2019的決賽，並同樣奪冠而回。

. 協寶的「黃榮傑」，「陳廣豪」，「曾家樂」，「陳家俊」和「彭超然」五名球員也代表球隊於2019年參加決賽。

From: 本地足球

亞協盃金球4強
🇭🇰陳7大戰上輪擊敗林嘉緯既Rasid
吸取教訓
單純一人一票絕對無可能抗衡東盟投票機器
所以大家一有時間就投
不停投
換browser換電話換電腦投
陳7先有機會入決賽
大家加油💪🏻

截止時間: 21-Nov 4pm

From: 數字球

CLS 2020 - 2021甲組深水埗新球季開操

明明香港人最鍾意投票，點解呢個投票會輸 (3)

笑左 之前又話簽左個前港超龍門 一睇 唔怪得要搵過個仲要迅速協助多一份穩健

31:00 41:14
個開季訪問仲要提都無提過佢 係咪已經放棄左

半隊港超都被港會炒5球…

王子聰借去甲組，是否代表職業足球生涯已經玩完？

同埋陳家豪去咗邊？

腸乙 真係去盡比哂你
料唔多，但踢哂拼命

BB就

陳嘉豪上季復賽前已經去咗理文
今季一路都正選

理文囉…

十點未夠就瞓

盈翠半島居民逼害港超

食屎啦，又唔比打鼓，而家想禁埋夜波？
你班刁民住青衣都咁多勞騷

偽中產真係煩到嘔
將軍澳
青衣

得閒嘅話可以幫推，感謝

【爭取見成效！區議會拍板落實青衣運動場泛光燈改善工程！💡💡】

早前阿輝收到居民反映青衣運動場的泛光燈在晚間對他們造成滋擾。阿輝曾向康文署建議調整泛光燈光度🤔，經署方研究後建議更換運動場4號燈柱的全部泛光燈及增設遮光罩。🤩

上述建議已經於10月20日的規劃及地區設施委員會會議上獲得區議員支持及通過！🙆🏻‍♂️工程將於2021年9月啟動，預計需時一個半月完成，相信完成後可以減低運動場燈光對居民滋擾。

港超比賽都係七點半前完場
咁早就瞓覺？

港超比賽7點半前完場啦

最多2個鐘就完場
難以入睡? 10點訓?
下次現場開聲屌9佢

夜場8點開波

青衣好少會打8pm波啦

成功爭取！

整得嚟下年都無人用青衣做主場

呢個西場又冇得打鼓，又對住個墳場，仲要坐到屎忽起角

明天19/11深水埗青少年梯隊, 將會係u16及U18第二次選拔
U16&U18
19/11(四)
深水埗運動場
1800-1930
有意參與今季選拔球員, 請根據上述時間

所有符合參加U16-U18既年輕足球愛好者，特別是本區居住及就讀本區學校既青少年，把握是次機會支持本區足球發展，於青年梯隊中表現突出者，更有機會被提拔至本會一隊，出戰香港甲組足球聯賽!

各位尋夢者，若幻想日後如現役香港足球代表隊成員，透過深水埗這個青訓平台一步一步成為職業球員，請加入我們青訓梯隊，萬勿錯過。

想成為深水埗地足球隊一份子，大家記得把握機會參與賽馬會青少年足球發展計劃,

參加者屆時緊記自備裝備（球衣、球褲、球鞋、護脛、長襪、守門員手套（如適用）等）及充足水份，並提前最少30分鐘到球場先行熱身及向教練報到

由於受COVID-19疫情影響，球員們在選拔的前後應佩戴口罩，並盡量避免與他人在不必要的接觸。 如有發燒或呼吸道病徵，則應留在家中、不應前來球場
From: 深水埗fb

齊坐時光機
1.青衣對上一次搞港超級賽事係9/11/19
2.青衣對上一次搞港超級賽事(2000)係1/3/19
3.青衣係20年1-5月暫停開放搞維修
4.呢區以前係老母娟
5.晉峰今季係青衣冇賽事係(2000)，盃賽都冇
6.工程21年9-10月搞（造價120萬）理論上又一季

【港中大戰五周年．陳俊樂】上陣一分鐘也是經歷 築起成長的階梯
撰文：袁志浩
2020-11-18 09:00

五年前的港中大戰掀起了一股風靡全港的足球熱潮，香港球圈表面上看似未曾因此而獲益，但其實種子早已埋下在眾人心裡，默默發芽。

陳俊樂，現香港足球代表隊常規正選，當年19歲的他是大軍名單最年輕的一位，全場大部份時間坐在後備席上，在第89分鐘替補出場。

全場球迷呼喊自己名字，令他領悟香港隊的意義。要重現這動人的一幕，他知道要靠自己的實力說服球迷。

（《港中大戰五周年》系列由記者訪問後，以受訪者第一身角度撰文）

如果沒有2015年11月17日那場「港中大戰」，大概，我會安於在港超聯當個好球員吧。

2015年8月12日那晚，我如常看Facebook，滑着滑着，見到足總的專頁更新了，新Post寫道：「香港代表隊名單有啦」。這名單事關9月3日作客中國那場大戰，當然要看看，中場有聶凌峰、徐德帥、黃洋、林嘉緯、盧均宜、李嘉耀……還有……咦？

「陳俊樂」？我沒看錯吧？嘩，我終於入選「大港腳」了！

第一件事，當然是把消息告訴爸媽，一向十分支持我的他們拍着我膊頭，說着一些鼓勵說話。但老實說，我當時根本聽不清他們說什麼了，滿腦子都是穿起港隊衫練波的畫面，從小只能遠觀的盧均宜和林嘉緯會傳球給我……這件事，太不真實了吧，那晚我根本睡不着。

事情比想像中順利：到25人名單、廣州集訓、決選名單，我的名字都還在！但，我還是滿腦子問號。直到比賽為止，我每晚都看着天花想同一個問題——像這樣的超級大戰，Kim Sir為何會選我？我只得19歲啊。是在青年軍的表現嗎？還是仁川亞運，我搏盡到腳也斷了，他欣賞我的拚勁？

唉，想太多也沒用，反正作為「初哥」，肯定要比其他隊友下多點苦功。100%準備好，才對得起教練的信任。最終，作客中國和主場對卡塔爾，我都在後備席上，那種氣氛車太瘋狂，兩萬多人的吶喊聲，吵得根本連Kim Sir的指示也聽不見。心知沒什麼機會落場，但我還是把握每分每秒，緊緊盯着白鶴、梁振邦他們是如何在這種令人窒息的氣氛中護球、傳好每一球。看着看着，我我開始有點貪心了：很想在這樣的氣氛下踢波！

緊接，我終於在作客泰國的友誼賽正選上陣、踢了第一場國際A級賽，還有幸戴過隊長臂章，真夢幻；然後作客馬爾代夫也踢了最後8分鐘。對於一個初哥來說，有這樣的機會真的非常、非常開心，但我心知最為關鍵的，是11月17日主場的「港中大戰」。

我已經代表過「大港腳」上陣了，況且，我13歲已到過英冠的彼德堡受訓、越級挑戰更高年齡梯隊更是平常事……想更進一步也沒有錯吧。

我的港中大戰，還是從後備席開始。

平日的港超比賽，開波時球迷還在慢慢入場；但11月17日那一晚，傍晚6點，球場已接近坐滿、球迷的打氣聲更是震耳欲聾，原來所謂「大戰」、「主場」，是這樣的驚人！

比賽的時間過得很慢、也好像很快。下半場一次角球，法圖斯射入空門，「Yeah！」我與隊友從板凳一躍而起……等等，為甚麼有哨子聲？原來吃「詐糊」。我沮喪地望向場內的嘉緯和均宜，他們像沒事發生般繼續大聲提場、叫隊友留意對方球員走位，我也重新打起精神。

時間一分一秒過去，比數繼續是0：0。然後，我與隊友一起到龍門後，身體在熱身，腦袋又開始轉動起來：很想出場，但又很擔心，真的可以出場嗎？我會入替哪名隊友？我要負責什麼？

6000多人震耳欲聾的呼喊聲中，突然從後備席傳來了微弱的呼喚聲，我起初聽不清楚是叫誰。「樂仔！」，嗯，是時候了。

由熱身區跑回後備席短短數十米，球迷哄動了，不停在呼喚「陳俊樂！（啪啪）陳俊樂！（啪啪）陳俊樂！（啪啪）」。像進入了電影世界，一切突然變慢了，多麼想時間就停留在這一秒，好好沉醉在這片氣氛中。原來前輩一直說的，就是種感覺。呀！能成為港隊的一份子，太自豪了。

那短短幾十米，腦袋裏浮現很多畫面、很多記憶。

以往踢青年軍沒什麼觀眾，也只會專注踢好波。到那一晚才發現，即使香港只是地圖上的一小點，即使我只得19歲，但作為足球員，竟也可以影響到場內場外的每一位，足球竟可凝聚全香港人，那種力量如此強大，這就是香港隊的意義吧。

我們的足球水平不夠高嗎？那又怎樣，與其自暴自棄，倒不如裝備自己。就如港中大戰是一股「熱潮」沒錯，但若港隊成績差、沒有晉級機會，空有話題又如何？人生有時候需要運氣，但也要有能力配合，方可成事。

沒有各位前輩的付出，會有今天的一片紅海？我知道，眼前的畫面，我一輩子都無法忘記。真的很想、很想之後還能重現這份美好，而作為新一代，我必須親手建立、延續一切。足球是為球迷而踢的，更好的球員能吸引更多球迷入場，球迷又能推動球員發奮，兩者相輔相成，一切自然會變更好吧！

正是這份渴望，我決心要更進一步。

回過神，脫去龜背、換好波衫、站到場邊。「香港隊作出一個換人調動，由6號陳俊樂入替4號白鶴……」播報員的聲音在球迷「陳俊樂！陳俊樂！」的呼聲中顯得微弱。我不敢分心，望一望鐘，88分40秒。餘下連補時的幾分鐘，我，一個19歲的黃毛小子，絕對、絕對不能讓隊友的心血白費。

轉眼進入3分鐘的補時，中國隊接連將球踢入禁區，楊旭頭槌一頂，竟然又中柱；最後1分鐘，中國隊角球，連門將王大雷都跑進禁區，他還真的頂到球，阿輝拿到球，對手龍門空了，他將皮球向前丟，反擊不成功，但至少又捱過了10秒。

球來了，踢走；球又來了，再踢走……最後10秒，中國隊又一次罰球，王大雷又跑進禁區，終於，球證鳴笛。0：0。

「Yes！」場內的紅海翻騰了。

逐一與隊友擊掌、手牽着手繞場一周、揚着手、球迷和應着，我才意識到，即使我的上陣時間只有1分鐘的法定時間和3分鐘的補時，卻已是絕大部份人一生都無法體會的事。

這1分鐘的法定時間，在我心裏築起了一道成長的階梯。

往後每次有再艱苦、再重要的比賽，我都想起旺角場那一晚，背負全香港人的期望、迎向不斷轟進禁區的球、筋疲力竭卻笑得開懷的隊友……「放膽去試吧」，我是這樣跟自己說的。

5年後的今天，一步一步，我來到了中國超級聯賽的廣州富力，卻在練習時弄傷了半月板，兩周前才動過手術，現在仍要依靠拐杖走路。要再踢球，恐怕是明年1月的事了。

老實說吧，登陸中超後雖然踢過不少正選，但表現實在不好。現在行動不便，只能在家發悶，當然把握時間重溫這半年的比賽片段，透過螢幕抽離地檢討自己，是相當重要的。這才發現，自己的傳球老是橫向，前傳卻不足，要是傳球進取一點，其實對球隊和自己都好，可是，一直突破不了心理關口。怕的是什麼？就是怕失去正選吧，結果令自己在場上也變得「穩陣」，縛手縛腳。

懊惱之際，又想起了港中大戰，全場都在喊我名字的時刻——就想起背後有人一直在關注及支持我。

「如果陳俊樂做到，大家也可以做到」，我很希望後輩這樣想。如果我成功了，中國球迷和教練也會更願意接受香港球員、給予更多機會吧。

「港中大戰」，又豈止於一股短暫熱潮？那一晚，那1分鐘，完全改變了我；我從中獲得了勇氣，更要幫助後來者，一同為香港足球開闢新路。
From: 01體育

北上奶人仔 陳俊樂半月板受傷收咧

又係01

對北韓入個球我嗌到癲左

黃議員好嘢

流浪 vs 理文
13.00 8.00 1.12
+2 1.90 1.90
4球 1.90 1.90

聽講今日有個粉紅色衫靚女靚女入場

不了

冇圖你講乜都得

錯手負皮左sor

得01東網真係長期有心做
其他果啲為抽水多

原來決選名單唔係話咗俾球員知先公佈

定每個教練唔同做法？

其實想間中球隊教練或者港隊教練出d球員點評嘅文 有興趣想睇 好似上面樂仔方析返自己比賽時嘅踢法嗰d

所謂紅媒反而落力報本地波
黃媒就最想整死本地波

去到緊張關頭就會一齊整死香港波
扮咩落力

議員話塊遮光版唔會減低亮度，而係令光線集中落草地

白鶴

去咗跑步

東網係因為投撚咗直播啫
01係有心，加上資源多

仲有啲係無咁多資源但都有心嘅

有呢啲第一身文章都幾好

有時球迷會覺得球員最尾換出嚟踢幾分鐘好似好無癮
但原來對球員自己嚟講都意義重大

#MatchDay #SaplingCup

為咗方便大家入場，由今晚嘅菁英盃分組賽開始，大家可以用網上健康申報表入場啦。

只要喺比賽當日去到： 填寫及確認送出表格後，再喺入場前同場地職員確認資料就完成啦！

所收集的資料僅為確保安全及健康，有關資料將於到訪日期起30天後銷毀。

東亞投票機器已經啟動

咁，港超app呢

啲卡士好似仲高質過港超
兩邊都有港腳級

屌你老母你班宏福撚七點半就訓？
邊撚個叫你住球場隔離

投佢老母

聽著先

咪即係上年流浪vs元朗

獨媒幾好喎我覺得

潘文俊任一隊技術顧問及五人隊主教練

北區足球康樂會榮幸地宣佈，邀得潘文俊先生出任本會甲組隊技術顧問及五人隊主教練。潘文俊先生經驗豐富，曾擔任多支港超球會的主教練職務，亦曾於國內中甲、中乙聯賽執教鞭。國際賽方面，他亦擔任過香港及中華台北代表隊教練團成員，出戰東亞盃外圍賽等賽事。

潘文俊先生希望是次來投能幫助提升球隊戰績：「甲組隊方面，我主要負責給予意見，讓教練團在戰術上有更多選項，希望能夠協助球隊超越此前的成績，攀上前列位置。」

對於北區新設五人隊，潘教練認為：「五人隊的設立，主要希望讓一眾青年、或是在甲組隊較少上陣的球員，都能夠保持到一定的比賽量，從而幫助他們的球技繼續成長。」

潘教練又透露，五人隊今季將會出戰五人聯賽（乙組）：「足總已經接納我們的參賽申請，稍後我們安排到場地之後就會進行選拔，目標希望打入三甲。」
From: 高力北區fb

個指控好無理

流浪就話人工包埋
世界豪都要踢街波？

唔專業，落場同朋友玩下都算，比賽就真係免啦

CLS 港超聯｜黃皓雋 WONG Ho Chun ｜菁英盃 對南區｜個人精華 Personal Highlight｜Man of the Match｜1 Goal 2 Assists｜
LIHKG 偽善桐生

網上搵到一d投票心得:
用電話network
用電話browser
登入左google account
唔用VPN
每投完一票清cookies

咁樣d票先比較易計數
From: 數字球

條友幾爆得

天水圍飛馬足球隊 TSW Pegasus FC
9 分鐘 ·
⚽ 𝙊𝙐𝙍 𝙏𝙀𝘼𝙈 💪🏻
2020 - 2021 球季天水圍飛馬完整教練團以及球員名單：
當中山度士（Jose Nilson dos Santos Silva）、班拿度（Bernardo Vieira de Souza）、達施華（Da Silva Goncalves Marcos Antonio）曾效力多支巴甲勁旅，為超級外援。
山度士（Jose Nilson dos Santos Silva）
披起9號球衣的山度士（Jose Nilson dos Santos Silva）現年29歲，司職前鋒，在巴西著名球會華斯高出道，職業生涯曾效力山度士、阿美利加明尼路等巴西球會，2016年曾遠赴日本效力當時身處日職的甲府風林，踢法具備速度及衝刺力。上場對標準流浪處子戰已為飛馬攻入一球，盡顯門前觸覺。
班拿度（Bernardo Vieira de Souza）
披起10號球衣班拿度（Bernardo Vieira de Souza）現年30歲，司職進攻中場，在巴西著名球會高士路出道，其後曾效力華斯高、山度士、彭美拉斯等多支巴西傳統球會，曾於巴西甲組聯賽上陣超過100場賽事。班拿度2012年效力山度士期間，曾與現時巴西著名球星尼馬同場上陣。他亦曾經是巴西國家隊U15以及U17成員。值得一提的是，班拿度效力華斯高期間曾與同樣新加盟飛馬的山度士合作，兩人故劍重逢，為飛馬擔起攻堅的重任。
達施華（Da Silva Goncalves Marcos Antonio）
披起11號球衣的達施華（Da Silva Goncalves Marcos Antonio）現年31歲，司職翼鋒及前鋒，在巴西球會維多利亞出道，其後曾效力彭美拉斯、法林明高、高士路、國際體育會不同巴西著名球會，於巴西甲組聯賽上陣超過150場賽事，攻入24球以及交出29個助攻。
古安奴（Junior Goiano）
在上場菁英盃對標準流浪出場熱身並在短短數十分鐘連入兩球巴西外援球員古安奴（junior Goiani) 成績十分突出。
今季在天水圍飛馬披起15號球衣，現年28歲，司職中堅，曾效力巴拉干天奴紅牛（前稱巴拉干天奴體育會）。防守亦見穩健，上乘的頂上功夫，甚至死球進攻對球隊有很大幫助。
#TSWPegasus #天水圍飛馬足球隊 #tswpfc #WeSucceedTogether

點解兩張圖可以咁大差距

第一張似係用小畫家整

伍潤泉，前香港無線電視、前香港亞洲電視的著名監製。畢業於香港電視廣播有限公司第三期藝員訓練班。 伍潤泉現時擔任香港超級聯賽球隊飛馬領隊。

監製做領隊係咩玩法

點知半場一出嚟30秒就輸返

⏳....72%...Loading...

| 招兵買馬 |

虎門足球隊將以全新面貌挑戰本年度乙組聯賽，特意從和富大埔誠邀有 : 和富大埔電競王之稱既BEN哥 楊紫彬 加盟球隊，增強戰力

[ 無人可以喺我面前入3球！]
教練團相信Ben哥既加盟將會大大提升球隊既防守力！

球員資料:

Name : 楊紫彬
Age : 19 years old
Preferred foot : Left
Height : 172cm
Weight: 63kg
Position: DF
Kits number: 25
Previous club: 19/20 和富大埔

小編: 聽講除左超聯有超級外援，我地都有一名超級外援加盟球隊，賣個關子先，俾大家係comment估下😎

電競王
明明剩係玩咗一round

叢振洪前鋒

有波友表示，入場時，唔想填健康申報表。足總就話30日內會銷毀資料，但有啲人，可能因為社會嘅赤化，對所有嘅嘢顯得不信任。

呢樣嘢我係好明白嘅。那麼，就去看甲乙丙組吧，暫時無需作出任何申報，今週有甲組巨戰，深水埗對東區，相信會扯走港超良心球會，標準流浪嘅一啲客仔。

提提大家，標準流浪，會喺今週，喺斧山運動場，主場迎戰愉園，唔相信實名制度嘅球迷，亦可以挑選免費入場嘅低組別比賽前往現場觀看，都係支持香港本土足運嘅一種行徑。
From: 13哥fb

領隊不嬲都係掛名

叢振洪(防守型前鋒）

入波果球都有推右走左

叢振洪（金草莓型前鋒）

港甲｜出席率不足 南華叮走葉頌朗
2020-11-18

前港腳葉頌朗因投身警隊而掛靴，去季以業餘身份效力自降甲組的南華。不過，由於他經常未能出席球隊比賽，新季未能繼續留效南華。

現年31歲的葉頌朗出身於傑志青訓，為港隊奪取09年東亞運足球金牌成員，球員生涯曾效力流浪、南區、飛馬及元朗等，而17/18球季後掛靴投考見習督察。成功考入警隊後，上季以業餘身份效力老牌球會南華。不過，他在即將展開的港甲未有留效南華。

南華上季簽入葉頌朗，希望可以其職業經驗協助隊內年輕球員。不過，他上季只錄得數次上陣紀錄，年初對高力北區的聯賽更兩黃一紅被逐，之後港甲受疫情影響，足總宣佈腰斬賽事，而新季甲組下周日(22日)展開，但南華新季名單內已未見葉頌朗名字。

消息指，葉頌朗上季效力南華，既未能出席球隊常規訓練，上半季只為上陣幾數次，因出勤率未達到球會要求次數，新季未能留效南華。南華主教練潘耀焯接受查詢時證實，葉頌朗今季不再是南華球員，未知會否轉投其他港甲球會。

去年社會運動期間，當時為見習督察的葉頌朗於社交平台貼文侮辱示威者「是一群趁機攪事的垃圾」，已引來球迷不滿，之後他更高調接受中央電視台訪問，表示加入警隊如同往日代表香港一樣引以為傲，明言無懼社會困局。

有葉頌朗舊友向傳媒爆料，指葉頌朗於2014年曾參與佔領運動，當年更曾於社交平台發文，表示「堅持團結才有機會出現一絲的希望，求天佑我的香港」；可是投身警隊即「打倒昨日的自己」。據悉，葉頌朗年初對高力北區被逐時有南華球迷在觀眾席大罵葉頌朗為「死黑警」。

此外，南華今季聘用三名中堅伊藤紘平、中場田坂卓也及前鋒川田悠吾三名日援助陣，目標未有提及爭升班，繼續培訓年輕球員。
From: 蘋果

2014佔中暴民葉頌朗，將會為元朗出戰。

睇到咸左

【港足專題】前港超兵聚首甲組深水埗尋夢 教練：與其球隊升班，不如我哋啲人升班
2020-11-18

甲組球隊「深水埗體育會足球隊」今季邀請了八名前港超聯球員加盟，球迷憧憬深水埗將會衝超，但實情是球隊資源有限，連波褲亦不足。「與其我哋球隊升班，不如我哋啲人升班。超聯嘅球員上返超聯，用表現令深水埗地區人多啲支持。」主教練高俊基接受獨媒訪問，表示球隊希望能為球員提供尋夢機會，「等一班球員踢得返職業，就係咁簡單，無話要咩衝超咁偉大。」

盼加強與區會溝通 加強地區互動
今年是高俊基第六年執教深水埗，他強調球隊現階段無意衝超，希望能推動球隊和區內的地區人士、商戶和學校有更多互動，「唔好降班，企穩甲組，多啲年輕球員可以入到香港隊U隊。」

「深水埗」今季沒有向區議會申請撥款，意味將不能以「深水埗區隊」的身份參賽。高俊基重申，球隊只想搞好足球，給予更多機會年輕球員。對於區議會的授權風波，他強調，體育會希望能和區議會有更多合作和溝通，「轉屆都有磨合期和轉變嘅。」

欠資源 份外感謝有心人贊助商
三軍未動，糧草先行，在沒有深水埗區議會的撥款下，球隊難免有點捉襟見肘。球隊在訂購比賽球衣時，獲ATACAR 贊助訓練波衫，但球員在訓練的波褲，便得使用比賽的波褲，或由球員自己攜帶。

「錢係好大問題，升班踢一年港超至少要600萬吧，希望貝生（貝鈞奇）和徐局長（徐英偉）做嘢。」高俊基苦笑說，球隊部分裝備例如足球，亦要和U隊共同使用。然而，有心人願意贊助球隊，高俊基份外感謝，又點名鳴謝GRS樂恩物理治療中心，為球員提供物理治療服務。

「深水埗」現時每月進行八課練習，其中四課在興華街西遊樂場七人人造草足球場，另外兩課則在深水埗運動場。「嗯，剩低就要炒場去搵場。」

冀區議會助優先租用球場
球員有球場踢波，練習和比賽有充足的裝備，看似正常不過，但在香港地，這是很奢侈的。即使今屆未獲授權，「深水埗體育會足球隊」依然是代表深水埗的球隊。高俊基希望，球隊能獲得更多地區人士支持，包括區議會可協助優先獲租用更多場地。「較多被編去7人場，嗯，其實要11人場先做到啲戰術。」

八名前港超聯球員加盟「深水埗」，包括嚴敏華、梁星耀、許嘉樂、羅港威、陳銘剛、麥富城、張灝覺和曾少康。「深水埗」的Facebook 專頁分階段公布消息，球迷大讚公關做得好。

高俊基對獨媒披露了組班的過程，原來他初時先找了「睇住大」的梁星耀和嚴敏華跟操，「搵下搵下，發現許嘉樂又係住深水埗，麥富城又係⋯⋯連陳銘剛都住過深水埗，緣份吧。真係唔係咩野心，只希望幫得一個幫一個。」

梁星耀：我個心仲喺球場
三年前接受傳媒訪問，梁星耀被譽為「5個你要認識的港超新星」，三年下來，斷過十字韌帶、無班落，彷彿回頭已是百年身。25歲的他不屈地說，「我個心仲喺球場。」

今天回看該篇訪問，梁星耀承認感到難過，這大半年來兼職足球教練和禮賓服務員，令他感受更深，營營役役又一日，「做咩無咩所謂啦，都係一個身份，我淨係想同你講，我個心其實仲係球場。」

高俊基是梁星耀的伯樂，梁星耀在六年前還在柴灣唸香港專業教育學院時，已獲對方相中，他在校隊和「深水埗」均追隨高俊基。高俊基及後又推薦他加盟大埔，梁星耀今季均無班落，高俊基二話不說便喚他回來跟操，然後正式加盟。

「其實返嚟感受好深，25歲，要發力。」千里馬能走多遠還得靠自己，梁星耀已定下目標，希望「有生之年」能在港超站穩陣腳，「大家一齊返上去踢港超，想製造聲音，話俾人聽我哋有能力喺超聯立足，話俾人聽，我個團火未熄。」他在練習中受傷，今週對東區的賽事將不能上陣，「想快啲好返，對返大埔！」

陳銘剛：適當嘅地方就有我出現
在八名前港超聯球員中，35歲的中場球員陳銘剛年紀最大。老兵不死，永遠是對的，陳銘剛在去年考取了亞洲足協教練A級牌照，今屆加盟深水埗依然英姿勃勃。陳銘剛邊拉筋邊說，「想踢波咪踢波，適當嘅地方就有我出現。」

「唔好心淡呀，我仲享受緊踢波。」現時在日間教波，陳銘剛的生命一我離不開足球，他離開流浪那年其實去過做銀行，但始終心繫足球，「唔係做唔掂，但想踢波囉。我好跑得，唔好當我老鬼，我仲會迫自己進步。」

八年前走在潮流尖端，陳銘剛在工廈開足球場，前後做了三年，業主加三倍租，被迫無奈結業。陳銘剛揚言，「俾多半年我，我就可以打和。」他今天依然沒有放棄，希望能繼續推動足球發展，「嗯，用心投入做一件事很辛苦，做港豬其實仲舒服，你話係咪？」

許嘉樂、羅港威重現笑臉
人生不如意事，十常八九，今季沒有班落的還有許嘉樂和羅港威。只要有足球，便有夢想。許嘉樂笑說，近來過得不俗，喚記者多留意其隊友，「我還好吧。喺深水埗重頭嚟過，一定得，唔試過又點知唔得呢？」

在三星期前，獨媒訪問了羅港威，他當時慨嘆「28歲便要踢甲組」，和預告有機會加盟深水埗。在賽馬會傑志中心再見「左羅」，他剪了頭髮，換上招牌髮型，有隊友笑言「今季靠呢件，左右腳都掂。」

記者採訪當晚，是羅港威今年參與深水埗的第八次練習，亦是他八年後重返深水埗。「踢深水埗好似返咗去十幾歲嗰時，哈哈，年輕咗、後生咗。」

在教練講解戰術時，最專心聆聽的是羅港威。羅港威已多番表明，會以重返港超聯為目標，而且以半季時間為目標，為深水埗爭取上游名次。今季菁英盃踢了數輪，有球迷近日表示個別球隊賽事沉悶。記者不禁問道，「點睇今屆水平？」羅港威頭也不回說，「我絕對揮得贏吧。」

深水埗體育會足球部主委陳仲山同表示，球隊的青訓初衷不變，希望能讓更多年輕球員有上場機會。他又特別感謝傑志會長伍健，獲傑志借出25歲的守門員王子聰至「深水埗」。

「話俾人知我哋係得嘅」
在迎戰週末大戰東區的賽前練習，高俊基多次勉勵球員，「今場多人嚟睇，話俾人知我哋係得嘅，我哋係見得人嘅。」

在球迷眼中，「深水埗」今屆大搞、衝超，在教練高俊基眼中，只希望能為球員提供追夢的平台。曾經滄海難為水，在一班前港超聯球員眼中，他們希望的是昂首離開「深水埗」。
From: 獨立媒體

記者：麥馬高、周頌謙、黃雅文

5件︰ok簽返羅拔

對方發緊力

今早落去球場睇吓愉園足球隊⚽️練波備戰標準流浪首場聯賽，順便帶啲禮物送比幾多球員😅包括總監迪sir 👍🏻，見到各位都非常積極，見到兩位黑雙煞原來都好友善😆，希望22/11 取得首場勝利啦，順帶一提會方話新季球迷波衫要稍等，等待供應商貨到🙏🏻🙏🏻，敬請各位等待
From: 摯友足球會球衣印字專門店

依間藍店 有無第二間

件s: 港超求其執幾件好駛好用算

甲組區隊嚟講，深水埗都算係咁，收留冇班落嘅港超腳，希望幫佢哋將來可以踢返職業。
不過，喺而家嘅大環境下，深水埗呢隊波都有可能冇咗「區隊」嘅身份。
#冰室都去搞波啦反正唔啦更嘅都去搞
From: 港足冰室

就咁睇深水埗隊波都想同區議會傾下計既
但睇落啲區議員好似唔太想同深水埗傾計

羅生無title?

羅生係會長

好想場場都有港中個場嘅氣氛

難啲

其實而家健康申報表，填假資料都無人知

不嬲都係靠自律同誠實

領隊嘅作用係?

垃圾踢埋啲垃圾隊

如果怕個人資料外洩，係可以填假資料

不過如果同場有球迷染到武漢肺炎，要追蹤返坐附近嘅球迷就會困難咗

班區議員直頭想區隊死

半場調動主教練

又唔好話死死聲
但變咗政治籌碼囉
我見有一兩隊區隊同民主派都叫傾得埋仲支持繼續搞

CLS 【Hat-trick 帽子戲法】Odu, Robert Ncha 羅拔奧度 個人全場比賽精華 Personal Highlights
港析足球 Home Kong Football

唔合理 就算你填真資料
都冇人知你坐邊架 張野其實只係話俾你聽 你有xxx呢d野就唔好入場啦咁樣姐

截至2020-11-18 18:04

可以逐個球迷打電話去問，係咪坐喺確診者附近

收哂 order 啦，泛民出名要追殺本地波，扮咩唔係死死聲

source呢?

邊度講? 收風?

如果我自己一條友入場撚知隔離位姓乜名乜咩

成班戲子咪要個監制
幾時戴帽都要有人話事架嘛

教下d細嘅詐傷逼真d，唔洗兩黃一紅
d戲又真d，唔洗又勞煩icac

傑志 Kitchee

【2020/21球季傑志主場門票價格及藍浪一家球迷會詳情公布】

傑志今日正式公布新一季的主場門票價格，將沿用去季按比賽重要程度而分級的制度。聯賽首場對理文的賽事，收費為成人$100/特惠$40；第二場對愉園則為成人$80/特惠$30，不排除再調整個別重要比賽的收費。

「藍浪一家」傑志球迷會今季續設有三種會籍，包括：
1. 白金會籍 (7場或3場，單人套票)
2. 傳承會籍 (7場或3場，1位成人 + 1/2/3位小童套票)
3. 傑迷會籍 (1場，單人套票)

立即網上登記入會

可加可減機制（傑志版）
個別重要比賽收貴啲合理嘅

唔好咁癲啦...

比起上年已經平咗起碼唔駛畀$120睇0-0

區議員質疑深水埗區隊與區會欠溝通 表明將另組球隊

（獨媒報導）甲組足球聯賽下星期開鑼，深水埗區隊今季招攬了多名前港超聯球員加盟，球迷憧憬爭取升班港超聯。然而，球隊今年沒有申請區議會撥款和取得授權。有民主派區議員質疑球隊與議會欠缺溝通，體育及藝術文化工作小組主席李文浩更表明，將籌組獲得居民和議會授權的地區足球隊。

深水埗體育會足球部主委陳仲山則對獨媒表示，區隊不需要每年取得授權，強調各區體育會或足球隊每年都是自然地成為地區足球隊代表，「我哋十幾年前就幫手搞區隊，自動授權，區區都係咁。以前無人搞咪我哋做，咁多年都係咁。」

李文浩不滿沒正式取得授權

近日多區區議會討論地區足球隊的授權及撥款，唯獨深水埗沒有相關議程。獨媒向深水埗區議員了解，李文浩質疑，「深水埗體育會足球隊」在地區足球上和議會零接觸及溝通，「唔關佢哋係咪建制事，只要係有意義嘅撥款就會批，佢哋有誠信問題，無攞授權就報名。」他又表示，「深水埗體育會足球隊」沒有取得區議會授權，卻向足總謊稱已取得授權，「我事後問足總，佢哋話體育會已經取得區議會授權，離哂大譜，有得呃嫁咩呢啲嘢？」

自2002年起協助深水埗體育會，籌組足球部的陳仲山，他是「深水埗」的老臣子。陳仲山表示，不太想講政治，只想聚焦足球。但他對區議會和深水埗體育會未能繼續合作，感到十分可惜。陳仲山不禁嘲道，「好話唔好聽，佢（李文浩）嗰時都未出世，貝生（貝鈞奇）都話，區議會只係負責撥款。」

區隊主委反駁：球隊公開透明

陳仲山又透露，曾和李文浩電話溝通，不同意由對方的說法，即區議員代表參與足總會議，強調應由體育會作代表。他重申深水埗體育會足球隊每年均會公開選拔，做法公開及透明，「講足球，你識唔識先？你一嚟就話要霸住，咁就民主咩？」

針對地區足球隊撥款，深水埗體育會足球隊在2015年和2016年分別獲深水埗區議會批出30萬元撥款，2017年曾獲批40萬元，2018年則申請了46萬元，去年申請了45.5萬元，5年內獲批近200萬元；今年則沒有提呈文件申請撥款。

深水埗區議會體育及藝術文化工作小組今年獲撥款60萬元，李文浩當時建議將撥款平均分配予體育及藝術文化兩個範疇。

工作小組撥款研究區內居民運動意向

李文浩對獨媒表示，由於深水埗今屆沒有地區足球隊代表，已撥出10萬元作問卷調查，研究區內居民運動意向，收集至少1,000個樣本，問卷中包括「觀看」和「參與」運動的選項，希望能對症下藥了解地區的運動意向。

李文浩提到，曾邀請其他團隊和球隊入標，並獲悉「港語學」有意接手深水埗地區足球隊，但該團體遭民政處拒絕申請。李文浩引述「港語學」的回覆稱，民政事務專員李國雄認為其沒有足總會籍，不是足總認可的球會，「咁就DQ咗港語學。」

伍月蘭：不一定要批給建制派團體

區議會副主席伍月蘭則指，深水埗體育會足球隊已獨攬撥款多年，認為今屆在民主派領導下，區議會不一定要批給建制派團體，應邀請其他有意申請的非政府機構和球隊參與，「更加公開，更加透明咪仲好。」

伍月蘭又透露，康文署早前對她稱，「深水埗體育會」屬區議會十多年的友好團體，為「既定合作團體」，「過往邊洗攞授權？人哋建制嚟嫁嘛。」她猜測，深水埗體育會因為曾遭區議會拒絕批出其他撥款而「無癮」。她批評對方沒有主動聯絡區議員，反而「周圍唱話無錢、用誤導說法周圍講。」

舊年嗰個白金成千銀
今年平左3成

想問下有邊幾隊已經出左套票？

都少咗兩場主場
減價都好正常

小弟居然有funson

利益輸送已經唔係重點，但「港語學」係乜料......

舊年d換票證變曬廢紙
唔好再提

上年未用果d今年冇得補返？

其實都幾戇鳩

Page啱啱答左話可以繼續用
嗰d石門飯票都可以

搞波搞到圍威喂咁，唔係嗰泛嘅都走去搞

其實之前有send email話可以用返

除咗恭喜之外都唔知講咩好

如果確診者講到自己坐嘅大概位置
衞生署可以逐個球迷打電話問，係咪坐近嗰個位置
坐得近咪可能要隔離檢疫

本身個制度都係只會搞到利益輸送，但輸送得好少少唔得嘅

少咗兩場主場

31 奧利斯 [GK]
5 李鍶泓
7 劉智樂
8 鄧子均
10 林嘉緯 [C]
12 盧均宜
16 鍾昇霖
17 周家樂
20 黃駿軒
21 黃晉軒
33 法蘭度

1 盧兆崎 [GK]
30 蘇志偉 [GK]
32 李溢晉 [GK]
2 馬文軒
3 黃本煒
4 播磨浩謙
6 陳力衡
11 林學曦
18 潘子希
19 姚浩明
22 張家俊
90 祖連奴

[GK] 袁皓俊 88
劉穎笙 4
李康廉 7
尼迪利 9
張憙延 17
黃炎堃 18
曾錦濤 21
鄧匡延 23
談樂軒 33
中村祐人 44
沙普夫 77

[GK] 高俊 1
余煒廉 5
黃皓雋 6
亞哥斯達 10
鄭兆均 11
羅焯熙 12
顏樂楓 16
曾家進 22
黃俊皓 26
余沛康 29
基華尼頓 91
梁嘉恆 92

奧利斯

助理裁判員1: 孫銘琛

不枉我入場

黑驚

法蘭度仲keep住有正選

理文讓-2/2.5

又話入場，人呢

正選連後備有4個龍門
會唔會每人踢20分鐘

做乜鳩你有兩個ac

我見你哋嗰日冇人理我 約咗人打邊爐啦

下盤

今日門票幾錢
諗吓入唔入嚟黎 咁啱喺火車

80 30

仲有人話唔係死死聲

上場流浪打少個都係輸3球

Ranger 垃垃打氣區

Q：可唔可以得楊正光一個講
我撐本地波：盡量

From: 我撐本地波

經濟差 不了

終於可以睇尼迪利

3個後備龍

你想講嘢就可以講

你咁樣咪即係話埋南華垃圾

沙普夫打中堅
係咪真係咁睇少流浪

外援專用日匪 正南支那

讓兩球

利文利文利文利文利文

對傑志都有踢中堅
瘋狂自爆

光蛇把聲咁溫柔嘅

夏志明：Ricky會研究戰術研究到好夜，佢話你幾點打俾佢都無問題

點解都係咁廢

夏志明：我地嗰時做咗個測試，如果講個笑話黃洋會笑，咁個笑話真係好好笑。如果黃洋唔笑，咁個笑話係一般姐

奧力斯黎架？

希望球棍二
今日可以斷腳

法蘭度頂得靚呀

流浪個龍係外援定係入藉？

楊正光：比多啲機會後生仔係好事

流浪 加油

周家樂靚斬呀
法蘭度頂乜鳩

屌你呀媽我得咗啦

劉智樂果種廢

球棍二唔洗加

當然. 呢隻賣港狗幾時斷腳

波仔不如番去賣飯啦

ricky心諗橫掂都係等緊講波

夏志明：比圖而家好串呀，日日都話自己係神射手

3點幾先好打俾我呀
2點幾我仲講緊波

夏志明：對東方嗰場好嘅地方係踢夜晚，逼搶真係無咁攰啲。我地亦都考慮咗好多唔同嘅情況

奧利斯好波

咁都冇牌?

奧利斯俾尼迪利撞到訓低
明推都無牌

尼迪利

屌你波仔斬乜鳩

尼迪利痴撚線

咁手鬆

個龍幾勁
踢過歐洲頂級聯賽？

點解有兩個既

咁都無牌

奧力斯呀嘛

所以咪叫佢番去賣飯

個球證偏鬆手
談樂軒拉衫無牌、波仔踢低老棍無foul
把尺算劃一

咁又無

波仔我屌你老母咩

茅軒

大頭：鳩吹唔係問題 最緊要尺度一致

呀媽我得咗啦

呢下似handball喎

廢撚到

廢到

呀媽我得咗啦miss咗兩吓great chances

劉智樂真係垃圾嚟

得左未

阿媽

兩下

又嚟

劉智樂正常發揮處理單刀

喂屌你老母 咩球員黎架呢啲.
劉智樂你以為你踢緊街波呀? 踢好啲啦屌

唔好侮辱垃圾

返去搵媽咪啦

劉智樂

我老母都入啦

Cls兩下單刀都miss

如果miss兩下單刀果個係本煒

無撚練過波咁

練習波衫都唔齊啦

影衰哂流浪7號. 以前卓7入撚咗幾世啦

東南海盃當練波

兩隻閘真係限制咗理文上限

林盧兩個嗌住隊波係踢得爽啲

哥狗

波仔多咗咁多紋身

盧琳

大家尊重下
話哂劉智樂上季幫垃垃捧盃

好想知要用幾多錢去紋

呢隊流浪好唔流浪

原來係入錯行
專心電莖啦

業餘波嘅極致

不如啲錢換左個腦先叫佢

夏志明：我都叫Philip delete個status㗎啦，搞到好多人以為我同佢不和。希望佢盡快解決到問題踢返波

入波未

換走劉智樂啦

好撚悶好低質

夏志明：冠忠南區無咗劉學銘就好似無咗一種顏色咁，同埋無咗個菲律賓佬囉，咁黑

劉智樂平呀 唔換啦

老棍二路數係幾好

AV踢流浪真係浪費

上半場+1

其實理文啱用

唔係又畀錢入場睇0-0呀

HT 0-0

今場無乜點聽到大鳩頭把聲

港超質素真係每況愈下.

你本人都係

港實測應該會好睇啲

變返+1

有楊手足

有口罩個個都靚女

垃垃個兩個單身外援去左邊

留力踢東南海盃

繼續追下盤

控制中場

如果呢隊流浪有卓7

咩status?

如果條撚樣唔係咁自甘墮落

有冇諗過係人腳同錢既問題

之前話中箭嗰個

理文半場換3件

正呀又有嘉恆睇

波仔真係越踢越差
尼迪利就冇態

第一個攻勢入到就靚，彈到痴左線

我文又衝龍

唔洗撞埋去啦

呢下點會咁樣撞埋去
奧力斯狠啲既話真係即刻入廠

點解咁都唔停

咁嘅高波, keeper 出嚟, 咁都仲要撞埋去
搵自己嚟攪

流浪比球波到腳都有問題

劉智樂連橫傳都玩隊友

比球直線都比到咁肉酸

流浪準備出Tiger同姚明

中村今日都唔掂 要換

理文梁嘉恆1-0

澳門球王

落雨

自膠

咁都有未來人

一個鄧子均 一個劉智樂

真係把握力分野

華迪咁

Goooooooal Macau

又係我賭球皇
一來一回真係有啲慘

Tiger

毛毛雨啫

臭力斯

Tiger出來了

光sir：波磨

3林之一？

比起炒飛狗起碼信得過先啦

流浪準備出學A

光蛇講波>教波

光蛇依加有咩做

真

大鳩頭唔講野>講野

似

曾錦濤係咁斷

呢個去廣州富力

東方新簽外援

上高果隊仲有水玩咩？

喂你唔係好吹得架咩
做咩淨係執大頭口水尾呀

你唔好再遲d先講

Nani

伊高對於佢地黎講算平啦

畜力既人係咪好多都未有班落

講過啦 大頭

靚救

奧力斯呢下贏身材

453人

劉智樂真係算啦不如

阿樂 出嚟講兩句

呀媽我得咗啦都係本月金草莓嘅熱門人選

鄧康然傳球成功率有冇10%

周家樂甩鞋

80蚊好抵睇

學A 生性d應該係港隊佔一席位

澳門球王fit到

大b愛將出了

馬交文勁到

換入黎送波畀人

AV緯去理文或者晉峰好過啦

澳門球王踢到外援咁

曉明蛇終於着返紅衫

勁過好多外援啦

中風應該啱佢踢
彈彈波

華人第一前鋒啦

着咗成場喎

啱啱先睇到
上場冇着

係咪中波先

屌你呀媽個呀媽

阿媽今場有咩貢獻

俊立

製造笑話

可能洗咗未乾

俊立屌緊孫銘琛

開始覺得佢有中超級數
可能勁過楊旭

下半場+5

下盤準備收錢

1-1

流浪學A 1-1

學a

學A

嘩屌學A真係身價波今場

學A>阿媽我得左喇

學A靚頂

上次冇著反而贏到

贏出波嗰個喎 出得好靚

靚分邊自己走返個靚位

學A今季翻生了

不嬲都係
話曬學a外流過

學閪 ranger

學A去食撈麵果陣劉智樂都唔知係邊喇

我文嘆咗成場慢板 抵啦

早幾年省港盃踢單箭頭好勁 護波 力量 速度乜都齊

港隊前鋒is waiting 學A

垃垃隊波轉向好令

和都夠上榜首啦

FT 1-1

學A爭氣波

蔗渣價錢踢出燒鵝味道

唔支持唔洗咁講嘅
要睇高質波嘅咪去睇英超西甲囉
入嚟留低一句 又唔係討論嘅 想點啊你？

阿媽可以踢足全場真係奇蹟

Btw四圍瞓如果有多兩隻鬼應該好正

流浪多返一兩個外援會有幾勁

去傑志啦屌

近3場3G1A

今季整體水準真係差咗，得傑同理啲波算好啲
其他球隊踢閪波嘅次數都好似多咗

出埋線添
小組賽仲最後一場打 睇住東愉嚟食

哪有錢

唔係話嚟緊香港咩

唔係有兩隻巴西兵咩

麥柏倫唔會重用鬼，av同學a有無機重返港隊？

另外有無d年青球員有機？

東方肯定首名咁濟啦
理文一定係爭首名避四强遇上東方啦

駛多少少錢請法比奧搵外援
隊波肯定好好多

暫時精液杯冇乜邊個後生球員突出喎

張憙延有冇機

搵賈力加J,莫國高,杜佩燊,lulu路呢啲咪平靚正

選阿凱啦

强

Marcus 好勁

走位好

睇個勢愉園唔差得過東方 東方啲後生仔真係唔掂

柏L好難唔揀學A

選錯字

東方最後一埸對晉峰應該贏啦

上場個助攻靚㗎，斬得又恆又準

學A

費7 Sean 樂仔 均仔
求其 羅素 細佬 羅垶

輝

學A

費7 Sean 樂仔 迪高 均仔
求其 羅素 細佬 羅垶

輝

10人應戰

求其換返傑仔？

學A

費7 Sean 樂仔 迪高 均仔
傑仔 羅素 細佬 羅垶

輝

今場都睇得幾開心

連卓思仲喺唔喺香港

今日差啵

葉卓文？

無可否認佢上四場都幾sharp
不過到麥蛇選人嗰陣佢仲keep唔keep到就另計

理文前場太多人
聯賽未必用到佢

奧力斯其實係咪超級外援......

好過上個禮拜

已經唔知擺咗喺邊

孫銘食撚屎

LM 一哥ok?

應該係
兆崎...

我喺呢張相見到自己

均仔今年麻麻wor

畢頓都fit過佢

成隊都差啦，上半場康廉同尼迪利踢到差唔多冇腳好波咁，中村踢到落去防中位，波仔直頭食咗屎，係下半場換返啲人先叫好啲

佢五十分鐘開始唔願跑攰咁

暫時只覺得一哥同孫銘謙係穩入
其他仲有待磨煉

係

葉卓文對藍區嗰場幾穩

應該喺 但佢應該傷到踢唔返波? 如果唔係無理由連港甲都無人搵佢踢

似仲喺

我撐本地波

【#多謝Kannas】今集《LightUpOurEra我撐港超聯賽精華》節目，係Kannas最後一次為大家主持，喺度非常多謝佢一直以嚟嘅努力！天下無不散之筵席，祝願Kannas去到邊或咗做乜嘢，都一樣咁受大家歡迎。

陳力衡

From: 港超聯fb

感謝Kannas

轉工？

死撚開啦

全職kol?

俾好事球迷屌走咗？

佢係自由人出身？

用波型土炮中堅

權。。

下海？

真係唔差
麥sir選人咁進取 佢下年入大港腳唔出奇

做緊咩

又去邊

前題keep住進步

恭喜後備入替為理文先開紀錄嘅梁嘉恆，喺周三(18日)「菁英盃」A組標準流浪對理文賽後，當選「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」。希望「嘉恆」愈嚟愈弗，最緊要遠離傷患！

馬膠恆好屈

Kannas好似係17年開始加入東網？原來咁就三年

「傑志今日正式公布新一季的主場門票價格，將沿用去季按比賽重要程度而分級的制度。聯賽首場對理文的賽事，收費為成人$100/特惠$40；第二場對愉園則為成人$80/特惠$30，不排除往後再調整個別重要比賽的收費。

為照顧未能親身入場或身處海外的球迷，東網安排直播，球迷只需登入 (11月19日中午12時開始運作)，購買「單場直播通行證」，東網觀看賽事直播，亦可隨時重溫，首場收費為$50。」

真呀，我覺得Mixu可以選Marcus卓文佳佳呢d試下，同埋選下晉銘學銘都ok

佳佳不了

我會揀奧利斯

會唔會搵 Lizzie做

港足冰室

學曦啲靈性返晒嚟﹗

已經記唔起，林學曦對上一段時間好似最近咁搶鏡係幾耐之前，但最近呢幾場四圍瞓既比賽，學曦有靚長傳助攻俾隊友入波、有頭槌入波、有接應長傳大脾靚控連隨拗腰射遠柱慢溜尾袋，啲捕位既sense同把握力返晒嚟﹗

身型、噸位佢就未必夠外援好，但佢既足球智慧、掌握入楔時機同搵靚位既能力，就真係足夠令對手頭痛喇，如果佢夠專注、認真，四圍瞓就多把尖刀喇。

真 佢打得幾好

Last one from me💁🏻‍♀️♥️
希望大家喜歡！搞搞笑笑留個念😛
最後嗰句嘅字幕：
(哭腔)我唔想離開呢個舞台~
我會努力學習㗎😭😂
#睇晒話我聽
#愛你們
From: 胡恩晴fb

除咗d死球柒d之外

學銘

撐佳

呢個同球霸一樣不了

下次選人已經係出年嘅事
希望學A keep住carry流浪

翱翔成人足球訓練
歡迎 張志勇 教練 正式加盟

《九龍區》正式展開
十二月起，逢星期五，晚上8點，九龍區球場
現正招生，接受報名，歡迎參加試堂
查詢及報名(WhatsApp)：5546 0045

〖 教練介紹 - 張志勇 教練 〗

前香港代表隊成員
職業生涯曾效力香港飛馬，南華，元朗，晨曦及和富大埔

張志勇獲委任為第40屆省港盃香港隊隊長
帶領香港成功重奪失落五年的省港盃冠軍
同時，在2018年當選成香港足球明星選舉最佳11人

幾時會有集訓呀

截至2020-11-19 00:10

一向都覺得佢唔錯 尤其係高波個方面

理文補時階段被流浪逼和，未能全取3分，賽後主教練陳曉明，承認球隊表現未如理想：「上半場表現好差，下半場換人後節奏有所改善，但都係踢唔返之前幾場嘅氣勢，我哋之後一定會檢討。」同時他亦大讚對手今仗發揮不俗，成功把握球隊防漏洞，產生大量具威脅攻門。

聯賽賽事即將展開，「曉明sir」認為球員信心，並不會因今仗失分而受影響，更視這次為對球員的考驗之一：「今季我要求球員心理，技術同體能要更硬淨，所以今場失分絕對喺一個好好嘅試煉，如果佢哋承受唔到嘅話，咁下場就唔值得贏。」

今場標準流浪的搶分功臣林學曦，賽後坦言對戰果對球隊非常重要：「終於唔使輸攞到分，對成隊信心去備戰禮拜日場波，係相當重要。因為一支球隊唔可以一直輸落去，然後就叫球員攞啲信心出嚟，一定要有實質嘅嘢，你先可以有信心。」

今季重返球隊之後，「學曦」已經個人斬獲3球，他坦言上陣機會增加，對自己狀態有幫助：「始終比賽狀態唔係喺訓練中練到，一定要透過比賽去搵番自己信心，希望嚟緊都會愈嚟愈好。」他認為自己在心態上已經準備好在隊中爭奪正選位置，並表示無論前場任何位置，只要球隊需要，自己都能夠勝任。
From:

下三路啲波就差咁啲

顏樂楓都

理文Marcus

係 youtube有好多富力預備組啲片睇 本身打中場 都有處理開死球

我覺得葉卓文暫時唔洗吹到咁大上港腳呀 就算係都煒廉先喇

上季尾都仲係好多直接錯失導致失誤 記得有一兩場直頭直接傳左個波比人入 係後生失誤大家無咁介意定點 係有進步同潛力但唔洗咁快捧佢掛

因為踢緊菁英盃

今日嗰球佢真係出得幾靚

邊個係marcus

張熹延

Jared ig follow曬東方d人

愉園好多人都吹到好大明明仲衰過流浪班mk仔

作為馬交恆嘅中學大學同學 最記得佢大學代表澳門去賽波斷左十字 唔夠一星期 係學校gym room見到佢復健 真係好勵志

PS 中學一齊打過校隊 次次練波都比佢玩我 成日30-40碼外笠死我

kannas走左，邊個接班做節目？

希望sean 堅 同matt 都有班落啦

有潛質但未得啦

大頭親自上陣

之前冇follow開？

唔係有人日屌夜屌Kannas不了架咩

麥柏倫果陣真係幾好眼光

sean幾時返嚟

#場內對手場外老友

From: 宜嘉就做

竟然係佢
等之前仲個個估sean

標準流浪今晚在菁英盃分組賽，A組第五輪賽事迎戰理文，上半場雙方互無紀錄，到下半場55分鐘被理文前鋒梁嘉恒入球落後0比1，之後流浪在傾力反撲之下，於補時階段憑林學曦接應陳力衡左路傳中頭槌頂入，追成1：1完場。流浪取得本季菁英盃第一分，雖然早已出線無望，但為球隊本週日開鑼港超賽事振奮士氣，多謝球迷今晚入場支持，星期日斧山道主場見。
From: 標準流浪fb

近排一次過follow左好多

資格王個頭做乜撚

資格王

佢真係好撚勁

如果佢係香港人

唔知佢有無歐盟護照，快啲出國啦

你咁比完全唔公平喎
流浪嗰班踢咗幾年港超(大部份仲要本身喺其他隊踢嘅) 大過20歲喇喎
愉園幾乎成班少過一年港超經驗 好多都係18 19 成隊有20個踢得菁英盃
如果用返同一標準 愉園/車校應該用嚟比嘅人係fatgor 朱偉鈞 林樂勤 謝家榮呢啲

呢兩個唔關佢事啦 應該本身班教練團已經重點培養緊

都要肯用先得既
Kim: how old is he 咩

80人大軍？

脫髮遮遮掩掩

接受每個意料之外
綠茵丸士 陳婉婷
2020-11-19

去年9月，筆者帶領中國女足U16國家隊參與AFC U16決賽周，並以季軍完成比賽，原本頭三名有資格參與女足世少盃，但由於印度主辦而自動入圍的關係，亞洲區少了一個名額，最終我們與世少盃擦身而過，並一直期望下一屆的來臨。然而，疫情的影響令世界大變，各項體育比賽取消或延期，本來今年假印度及哥斯達黎加舉辦的女足U17世少盃及U20世青盃亦終告取消。賽事經過多方面的努力和延期，可惜疫情仍處於極不穩定的狀態，國際足協唯有取消。

下屆賽事將於2022年舉行，亞洲足協亦在去年宣布開始改制，配合國際足協的賽期和年齡層，把原本2021年舉行的 U16及U19賽事改成2022年U17及U20比賽。亞洲區的出線隊伍，將於同年參與女子世少盃及世青盃。可是，由於哥斯達黎加和印度今年主辦不成，兩國將直接獲得2022年世少盃和世青盃的主辦權，意味亞少盃出線到世少盃的名額同樣地又會少一個。亞少盃競爭激烈，北韓和日本一向出眾，中國和南韓則是有實力和一直進步的球隊，可惜這個疫症帶來的新常態卻令事情又再重複一次，作為教練，只好接受每一個意料之外，做好眼前的工作。
From: am730

真係唔撈喇

咁搵快我珊客串啦唔該

等睇旺角場班kitchild 屌jared

成隊波走曬過對家咁濟究竟係咩問題

問下堅sir點解係咁簽傑志舊人

同埋傑唔放舊人走，班 年輕球員/青訓產品 又無得出，到時又比人屌

東網「按次收費直播」

另外，東網，連續3年達成「按次收費直播」的合作，球迷只需在今日中午12時起登入 ，購買「單場直播通行證」，東網觀看賽事直播，亦可隨時重溫，首場收費為$50。

由於上季受疫情影響，傑志有4場主場聯賽改以閉門作賽，球迷仍可持「2019/20傑志港超聯主場換票證」換領本季傑志主場門票乙張。另外，原本已經到期，隨2019/20會籍附送的「賽馬會傑志中心商品店/傑志期間限定店HK$50現金券」及「賽馬會傑志中心小賣部HK$50現金券」，有效期將再延長至2020年11月30日，逾期作廢。
From:

【#東方龍獅呈獻】「中銀人壽香港超級聯賽」將於周六（21日)展開，揭幕戰係由上季「雙冠王」東方龍獅，主場迎戰升班球隊晉峰。為讓更多球迷可以欣賞到球隊之演出，東方龍獅會方決定今季聯賽所有主場賽事，都會安排直播，希望未能入場的球迷，可以多多支持！

港協暨奧委會 推抗疫支援基金
2020-11-19

中國香港體育協會暨奧林匹克委員會昨天宣布，成立「港協暨奧委會抗疫支援基金」（下稱「計劃」），為其79 個體育總會會員提供總數約港幣400 萬元的基金，以支援體育總會在疫情下仍盡最大努力舉辦各項體育活動。

該計劃的款項將從港協暨奧委會的儲備中撥出。各體育總會可申請的最高資助金額為港幣5萬元，用作支援體育總會在逐漸恢復比賽和活動時所需執行防疫工作上的額外開支，其中包括在體育處所和辦公室提供保護和預防措施及裝備，引入智能工作模式以改善工作效率，以及制作運動員宣傳短片向市民推廣疫情中保持運動的重要性及注意事項等。

港協暨奧委會希望該計劃能支援體育總會的運作，繼續保持舉辦體育活動，讓香港巿民在疫情中能通過體育運動保持身心健康。
From: 文匯報

好似今年先開始可以「隨時重溫」收費直播？

問題好簡單
無錢

迷東了

感謝東方班主

東方咁多錢簽人，真係唔差在俾多少少直播主場比賽

D人唔走堅蛇邊有得簽

用年青新仔係因為無人用 唔好咁樣都J一餐

$$$$$

好！

東方比5爺大方

問題係咁運作法
長遠對球會係咪健康姐
東方個玩法又係一條大水喉不停打錢落去
其實一收水就收皮...

幾時有J ？
素來唔認為一定要出新人

其實我唔介意全面收費
不過可唔可以全部賽事直播加大頭唔好講波

都係嗰句，唔係介意傑志收錢啊，而係你收得錢直播嘅質素冇提升到，同免費冇分別呀？

Peter呢排好搶口

好在2張 coupon 都未揼，快撚啲用埋佢先

點知原來係可以用本地身份註冊

守志

東方宜家都唔係志哥搞啦

大頭：我會聽球迷意見，除咗叫我唔好講波

無大頭，直播質素即時上升五成

比個黑龍波你
專講傑志

我要牛演

何sir：洛迪古斯唔會加盟

「本地足球」專業成立五週年小小感言及回顧 + 專業未來動向

*一如既往不寫決賽，因此這是今屆東南海最後一篇長文*

猶記得2016年筆者決定開設這專為報導「東南海盃公開組」賽事的專業，初衷是單純「喜愛和欣賞」這個比賽並認為值得為此作出較詳盡的紀錄供大家查閱。後來因為看得更多，看得更仔細，對球賽有更多想法，加上筆者本身是其他領域的評論人，於是膽粗粗寫賽後分析，由2016年的記錄報導性質，到2017年評論和報導並重，目的開始改變，滿足自己的「評論慾」漸成本專頁的主導。而結果也得到小部份球圈中人和球迷的支持，感激不盡，這些珍貴的支持成為動力，筆者因此於2018年嘗試挑戰自己，作出一場不漏的完整報導和分析，入球紀錄，以及於「新東聯 對 和團之友」的四強賽事作出一球不漏的完整數據紀錄。過程相當吃力(但不會不討好)，但最好的回報是自己對石地7人足球的理解倍增，球評的水準不是很高(其實也有部分頗為參差)，但整體水準與之前兩年的相比亦已經完全是兩碼子的事。

隨著理解越深，對石地7人足球的興趣也越痴迷，自己的要求也越高，開始有一份執著。加上有為數不多的同好對筆者評論的期待，開始也有一份使令感。因此，筆者漸漸不能接受如前文所指產出較參差的文章，於是決定減少文章數量以令自己對寫文章保持熱情度，來到2019年大幅減產，只由八強開始報導。今年的2020年更加是選擇性報道，自己對該場比賽有想法和領悟才寫，杜絕為寫而寫，結果今年整體文章水準是明顯提高的，對自我而言很有滿足感。然而深度提高的同時，文章內容卻越走越偏鋒， 可說是遠離大眾口味，基本上不太理會讀者是否能「方便閱讀」，是否能從文章中「知道球賽的進程」，只是單純地寫筆者自己的見解，老實說開始本著「不喜勿進」和「明白就會明白」的態度去寫，成為一種小眾趣味。其實筆者認為這只是選擇的問題，但卻猛然發現跟初衷有很大轉變，紀錄的作用漸消失，事實亦有「東南海初心者」提出過閱讀困難，今年疫情問題賽會低調「神秘」進行下更顯得記錄缺失的弊病。

P.S.
講起今屆賽事的「神秘」進行，封場前筆者驚覺球迷的人數和關注度與五年前不能同日而喻(就連比賽水準也是，今年連首圈也有高水平的球賽)，筆者相信是與「Football 7 Highlights」的推廣有直接關係。可惜一個疫情令賽會只可低調進行，比賽影片也需要限制，何等浪費。

「將來」
記錄缺失的問題，下一年如能繼續報導的話筆者會作改善，以便不會違背初衷，何是卻違背良心(因為筆者已經不喜歡紀錄和報導性質的內容)。講起這點，本專業很可能來年挑戰自己寫Nike5(如果順利舉辦)，作出此舉的一大理由是不用作出很多紀錄和報導(因為Nike5本身也有網站作詳細記錄)，賽會在球員名單和比賽時間更加公開之下也更方便筆者寫文，可以舒舒服服無拘束地寫是一種幸福(這也是每年東南海決賽也不會寫賽後評論的主因)。順帶一提，筆者本人是踢五人制足球，卻少看五人，少踢七人，卻最喜歡看七人，自問對七人有一定理解，卻對已經有一套完善系統和國際普及的五人足球理解淺薄，所以來年的Nike5文章肯定稱不上是「評論」，充其量只是「觀後感」。希望這「觀後感」能「順便」對推廣這項五人盛事提供微小幫助。近年不少球圈中人經常提出要發展五人足球，的確五人足球對提升球員質素有極大幫助，但其實筆者更希望的，是透過來年高密度的觀戰提高自己對這項運動的認識，滿足自己才是主要目的，所以來年專業的Nike5觀後感也算是筆者「個人筆記」的分享吧。至於來年東南海，報導的形式可能受制於筆者的工作時間，預計文章數量比今年少，但如無意外來年再會吧！
From: 本地足球

Jm9

況且菁英盃好多隊都未all in外援 前列有幾隊真係當練下兵 或者外援未fit 到聯賽先係真正嘅考驗 淨係上季嘅尼迪利已經係一大挑戰

收皮啦外你老母

其實傑志都可以收水

有521接班

咁就睇機率
單靠一個主要收入來源(贊助商)
vs
盡量開發球迷收入來源(門票/精品/直播)
點睇都係前者收水機率大d
直播一場應該都5萬
七場35萬都係錢黎丫
拎黎出人工唔好

就咁拎門票黎講
東方咁既人腳開80/30
cover到乜春

死MK日曰都唔識分

香港素來都係貼錢搞波，差在貼幾多

後者有幾支港超隊真係喺度賺到錢
賣飛賣100蚊都俾人話cap水
連商業價值都無
點樣吸引人泵水

有冇1000人買直播咁多啊？

賺咗唔使公布既

想知理文老細係咪真係咁叠水

搵黑狗1哥囉
今時今日仲吹奏緊佢

實際買直播人數唔記得
總之就唔洗蝕

今曰

東方有得做又唔做嗰下嬲
縱壞曬球迷

嫁比隊波

[本地足球] 2020/21 港超聯、亞冠、亞協及香港隊世盃外討論區 (16)

我寧願球迷洗錢去支持理文，話曬香港資金

之前唔記得邊度報導過，傑志收費直播有錢賺，好似係每場賺幾皮嘢
無得賺件件就唔會冒住俾人鬧都繼續搞落去啦

理文造紙好似都係大陸

以前有講直播觀看人數，基本盤都有1500以上，大戰都有二千幾

有時好多人覺得唔抵俾冇乜人買，但事實就係有千幾人嘅基本盤

Leong Ka Hang was born in Macau

會俾人屌話淨係識對球迷開刀，又會寸9人問媽咪攞錢買波衫/精品

佢寫緊rap嘅歌詞？

暫時已知係東方主場同傑志主場嘅聯賽賽事有直播

東方球迷好多阿伯，佢哋阿媽好可能已經去咗賣咸鴨蛋

我諗理文同飛馬都應該會有

10萬元做問卷調查
隊波一年都係claim30萬

𝕄𝕒𝕟 𝕆𝕗 𝕋𝕙𝕖 𝕄𝕒𝕥𝕔𝕙

恭喜今場下半場後備上陣的梁嘉恆，賽後獲 @welovehkpl選為「#仁和堂滴雞精ManOfTheMatch」

獲獎後嘉恆表示「自己感覺不錯，希望可以保持住這個狀態繼續踢，更重要可以繼續幫球隊入波為球隊爭取佳績。現在只會專注星期日的比賽，期望星期日有好表現，幫助球隊全取三分」
From: 理文fb

晉峰唔係收咗皮喇咩

我只係話佢放ig fb果D做作既相不了

炒飛狗又話係外援?

【Welcome Home🏠】

東方龍獅足球隊宣布重簽港腳中堅馮慶燁，以增強後場調動之靈活性。

馮慶燁於2018/19球季曾入選香港明星足球選舉最佳十一人，2019/20球季加盟東方龍獅，並於該季合約屆滿後離隊。其後曾短暫加盟富力R&F，惟隨著該隊決定退出港超而回復自由身。本會一直希望廣納賢才，且以助本地球員發展為己任，故於馮慶燁解決合約問題後旋即力邀其回巢。

本會相信「燁仔」回歸，將進一步鞏固防線，助球隊於本地及亞洲賽事力爭佳績。

中文名：馮慶燁
英文名：Fung Hing Wa
出生日期：1992年12月12日
身高：183cm
前效力球會：深水埗、YFC澳滌、香港飛馬、和富大埔、富力R&F
位置：中堅
球衣號碼：15

#EasternLonLions #東方龍獅 #EasternLongLionsFootball #東方龍獅足球隊 #onEforaLL #ELL #Welcometoblues

H W Fung

燁仔加油啦

成世都係跟AV堅咁濟

佢上年喺東方都踢得唔好，臨走前已經無正選

東方簽Sean好過啦

大前季謝家強踢大埔
完季嗰時，李志堅講過嫌佢成日傷

之前香港練仿真草咪易，上咗去踢真草咪無咩問題

邊隊呀?

01體育：

另據悉，東方尚會簽入一名前富力球員，球會指兩人已於昨日完成足總註冊手續。

消息指，小將林樂勤有望轉投地區球隊；從梅州客家回流的徐宏傑亦會加盟一支重用華將的前列份子，惟仍有待完成轉會手續；至於袁振昇則已返回英國。

袁振昇

一支重用華將的前列份子

理文?

傑仔踢傑志

都好嘅

重用華將

理文？

自己 ig 都唔放得自己相

傑志邊忽係重用華人

重用華將

條片好撚高汁

佢個職業生涯都踢得唔好

因為有人成日po上嚟

理文啦

理文今季至少要攞到亞洲賽資格啦

有冇人知家榮去邊？

東方做啲promo係幾好

Push

喺禾埔踢得唔錯